香港外流球員討論區 (25)

香港外流球員:

法圖斯: 貴州恒豐 (中甲)
徐宏傑: 梅州客家 (中甲)
羅素: 河北華夏幸福 (中超)
陳俊樂: 廣州富力 (中超)
梁祐維: 科瓦彼達迪 (葡甲)
杜國榆: HIFK (芬超)

待完成隔離或將加盟
梁諾恆: 梅州客家 (中甲)

*主要討論外流職業聯賽的香港球員

疫情下外流球員消息

法圖斯:
2月隨隊到波黑集訓, 其後全隊歸家並於3月24日於貴州集結, 3月尾消息法圖斯仍未返回貴州

徐宏傑:
早於1月歸隊並一直隨梅州客家集訓, 於3月返回梅州隔離並集訓至今, 現於梅州基地訓練, 但梅州客家以他作籌碼再加轉會費羅致另一香港球員梁諾恆, 一旦梁諾恆完成隔離及通過體測, 徐宏傑勢將回流港超加盟富力R&F

羅素:
海外集訓後就返回英國, 由於羅素和球會已就租借轉會一事達成初步共識，因此球會方面未要求他歸隊參與新一輪訓練。包括港超及中甲等多家球會向羅素和華夏幸福提出租借要求, 有望於轉會窗開啟後轉會

陳俊樂:
3月隨富力到迪拜集訓, 並於3月中返回廣州隔離並操練至今，亦把握每周友賽爭取表現

梁祐維:
3月中因疫情從葡萄牙返港等待歸隊通知, 待疫情好轉後再返回葡萄牙向球會報到。5月初葡萄牙職業聯盟宣布，葡超和葡杯將復賽，其他級別比賽全部腰斬

杜國榆:
1月到HIFK報到並於3月到土耳其集訓, 因疫情芬超開league無期, 球隊決定放假三個月, 杜國榆已於4月28日抵港等候芬超重開，稍後有可能轉會到其他較早復賽的聯賽。5月6日，芬超賽會宣佈新賽季將於7月1日展開，建議球隊於6月初重新集結

艾力士:
與大連人尚未解約, 目前已返回球會準備新球季, 大連人有意外借他到中甲球會，惟疫情下有關轉會暫受阻

梁諾恆:
4月尾梅州客家與富力R&F近日就梁諾恆轉會達成共識，梁諾恆於4月29日到深圳接受14日強制隔離，預計5月12日回富力基地報到及收拾，再與梅州代表作最後商討

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

「讓外流球員傳承」
「For the good of Hong Kong」

Post:
(1)
(2)
(3)
(4)
(5)
(6)
(7)
(8)
(9)
(10)
(11)
(12)
(13)
(14)
(15)
(16)
(17)
(18)
(19)
(20)
(21)
(22)
(23)
(24)

戴偉浚: 深圳佳兆業 (中超)

25仔

今晚要宣佈一個好沉重既消息, 戴偉浚已經正式離開左我地

开场后深圳队先下一城。第22分钟，韦世豪主罚点球补射中的，1：1。 此后，张修维在门前后点抽射中的，比分改写为2：1。第二节比赛后段，郜林传中助队友门前垫射，把比分扳成2：2。

第三节开始后，深圳队连进2球，随后恒大又回敬两球。其中，第21分钟，高拉特接应王世龙长传球，在门将出击之前冷静挑射破门。第40分钟，谭凯元突破进禁区后传中，徐新中路包抄推射破门，4：4。令人关注的是，王世龙和谭凯元两名小将，都是出自恒大足校青训梯队。

迪高剷9斷佢對腳就啱

入選國足？

好想佢快啲代表國足跟住入選廣東隊踢省港杯對香港.

本場比賽，深足首先普雷西亞多由打破僵局，隨後韋世豪為恆大扳平比分，張修維打入恆大第二球，郜林助攻普雷西亞多完成梅開二度，深足扳平比分。進入練習賽下半段，深足由小將徐洋和正在試訓的戴偉浚破門，將領先優勢擴大至兩球，但恆大憑藉高拉特和徐新的進球扳平比分，最終兩隊握手言和

浚仔入波

華人既仇由華人報,樂仔踢斷佢啦

唔係講笑, 佢落戶都會係廣東省

等睇佢重蹈盧狗覆轍, 作客唔踢,主場先踢

仲試訓緊？

今日仲有場富力vs梅州, 富力2-0

應該未confirm到內援身份所以未簽住, 但留定個位俾佢

好似都未有正式公佈佢加盟, 仲試緊, 唔出奇.

傑仔有無踢

樂仔呢

場邊執波可能有份

等待更多資訊, 暫時時只係知一個半場用正選, 一個半場用後備
2球都係鬼入, zahavi同連拿天奴

點解會係迪高

而家唔會再抽比中國對香港隊啦
真係隨時射TG入球場

仲係香港？

越屌浚仔 好似越嚟越勁

讓馬達洛尼高興的是，在深足隊中，有一名99年的年輕球員十分有潛力，馬達洛尼認為他會成為中國足球未來的希望。 這名潛力新星就是來自英超狼隊的中場球員戴偉浚，馬達洛尼還透露，由於戴偉浚持有的是中國香港和英國雙重護照，目前，深足俱樂部在為他辦理相關手續，馬達洛尼表示 ，戴偉浚具有進入中國國家隊的實力，當然前提條件是他能順利取得代表中國隊參賽的資格：“現在俱樂部正在給他辦理相關手續，如果聯賽開打，他有好的表現，我會為了他給 李鐵教練打電話，向李鐵推薦這名球員。”

非中國人仲未入得大陸

其實佢留兩年都入到籍啦

直情應該唔會三代都無人中國出世啦 兩年都唔使
似係想要佢名正言順揸中國護照
唔想有人揸特區護照踢中國隊

咁都有得爭人仲講乜鳩一國兩制

呀
唔記得咗班販氓仲講緊吊鹽水呵？

不嬲睇好佢成為香港歷代最佳中場. 不過奈何要做狗

要搶人丫嘛, 別讓戴偉浚跑了。
其實支足要搶香港球員隨時都得啦,只要未代表過香港。

有險可守 而個險係香港足總

新無女

對於在賽前曾表明會在賽後交代戴偉浚突然參與中國U21的訓練營，韋特則在記者會上透露詳情︰「事情就是我就徵召戴偉浚發出邀請，而球會就告訴我他不會來，而我跟球員經理人對話，他表示戴偉浚受傷，最近亦沒有參與操練。我會繼續觀察他的情況，並會為香港隊選出最佳的球員，包括今晚在這裏的球員。問題是現今足球世界，年輕球員身邊有太多人包圍住，他們對文化、歷史及政治都不太清楚，所以我對戴偉浚所得到的監護有點擔心。我們目前將焦點放在於這裡的球員，我們並不只留意戴偉浚一個，他是個很具有潛質的年輕球員，而現在我們於世界各地，也有觀察很多可以代表香港的球員。我們的球隊和計劃，絕不會被個別人士控制或支配。」

條友跟本骨子裹就奶共. 關咩監護事.
超仔當年都無咁衰.

搭建平台：見傑仔外闖開心過奪冠

Apple daily

標準流浪近季在港甲及港超聯載浮載沉，上季因夢想FC退戰而獲邀再戰港超聯，這支對本地港超聯本已意興闌珊的老牌球會，最終決定接納，作為球隊多年管理層的總監李輝立指出，今季願重返港超聯，多少與徐宏傑有關。

由已故蘇格蘭記者畢特利在港創立的流浪，過去數十年，大部份時間以組青春班為主要方針，早年前有自家青訓，近年投放在青年軍的資源已減，主要提供平台讓小將上位。徐宏傑是流浪近年最成功青訓產品，2018年加盟中甲梅州。李輝立指傑仔原準備繼續升學，但難得有機會向外闖，故毅然接受中甲合約，將來再讀書，李說：「傑仔的決心，多少打動了球會高層及教練，他在中甲很多時擔任正選，表現確有進步，速度變快，踢球有紋路，當然，還有很多改善空間。當年他因出戰省港盃有好表現而獲梅州總經理曹陽垂青，曹指導問我們要收多少轉會費，但莫生（莫耀強）指與其收幾十萬元，也幫不到球會太多，倒不如每年合約加薪，並簽約五季，高層看到傑仔在國內努力亦有機會，當然高興。」

專注是徐宏傑其中一個優點，李說：「不是每個年輕球員也像他那般專心，在國內專注踢球，薪酬可儲起，這條路很正確，見到他有好發展，高層認為比贏錦標更光彩，因而更在意培訓球員，開心看見球員有成就，而球會續戰本地頂級聯賽，主要目的是讓年輕球員有機會以此作平台。」

佢去中國就代表無得留係英格蘭踢
即係英格蘭4個級別嘅職業聯賽都唔要佢，未必係越嚟越勁

去中國等於故步自封。anyway 佢為錢姐。明嘅，已經廿幾歲，夠料上英超晨早上咗，實際啲搵真銀都明白。但棄港投支？屌你老母

正解。英甲同中超，我估佢都會選英甲，但佢踢唔掂咪去中超搵快錢囉

漏咗post

佢得，高文點解唔得

揸特區護照踢中國隊邏輯上會有問題
係唔知中國當唔當佢係「歸化」唔俾入籍

其實係, 除非係鬼佬, 否則三代好大機會係中國出世

philip知唔知傑仔要踢返港超

點會唔知呀。

香港小將葡式體驗 危機感是進步的關鍵

在今年初加盟葡甲球隊科瓦彼達迪（Cova da Piedade）的香港青年代表隊成員梁𧙗維（一仔），名氣或未及「前輩」陳俊樂及徐宏傑等大港腳，不過他在葡萄牙及國際賽的經歷，無疑可為有志投身職業足球者作借鏡；而部份他遇到的難題，也值得深思。

「我以前是肥仔，不懂踢足球，只會亂跑，大家都叫我做『功夫熊貓』。現在能外流葡萄牙，很多朋友都說是奇跡。」2018年，一仔在東方龍獅「Project E」拓展計劃支援下到葡萄牙跟操試腳，終在今年1月跟葡甲球隊科瓦彼達迪簽下人生首份職業球員合約，展開不一樣的足球路，才發現天外有天。

一仔坦言在加盟球隊之前，曾幻想會過着刻苦生活，也擔心自身水平跟歐洲球員相差甚遠，跟不上練習進度；但事實上他很快就克服語言等問題，融入當地生活。

加盟球隊僅3個多月，一仔卻已感受到港葡青訓差異，硬件如球場、健身室，以至配套與訓練時數，香港都完全被比下去。我們在過去訪問已曾討論此類問題，在此就不詳述。而一仔卻直言最深刻的體會，竟來自身邊每位隊友，「其實葡萄牙的訓練模式及內容，基本上跟香港相似。香港大部份教練很注重球員基本功，但只要求球員做到傳球成功；不過在葡萄牙，基本功的要求不一樣，球員已很少控甩腳或傳失波，追求的更是速度與質素。」

「或許有些人會不想離開舒適圈，但其實轉到其他球隊，也可增值自己」

態度成分野 競爭才逼得出動力
葡萄牙球員之所以基本功扎實，一仔認為與當地人對待足球的態度有關，「他們視足球是生活的一部份，也是一門職業；足球在香港卻只是興趣，或是社交活動。」兩地體育文化有異，他認為大部份香港人踢波只為「運動下、開心下」，卻忽略練習的重要性。

香港青年聯賽一直也存在一個現象：具實力的年青球員大多選擇一同投效強隊，多數地區球隊都難以抗衡，令球隊實力分野極大。

一仔的自身感覺是，香港有些球隊的青訓計劃並不長遠，然而葡萄牙的情況剛好相反，球會資源充足，對梯隊有長遠計劃，志在培養球員成才。「我遇到的當地球員會覺得，若想繼續追夢，就必須認真看待每課訓練，力求以表現在隊中佔一席位；如欠缺上陣時間，他們肯定會離開去尋找機會。」一仔認為香港的情況不一樣，「被淘汰」的顧慮較小，「明白或許有些人會不想離開舒適圈，但其實轉到其他球隊，也可增值自己。」

缺乏競爭性是香港青訓一大難題，球員即使有潛質，也難以進步。記者採訪生涯中，聽過許多曾外流、參加亞洲賽和國際賽的球員、教練以至管理層說出同一個情況：若外國球員在場上遇到攔截倒地，會立即爬起來爭奪皮球；不過如香港球員遇到同樣情況，或許只會花時間跟球證投訴。除了球證執法尺度不同，另一原因，正是由於外國職業足球競爭激烈，若球員受傷或表現不理想，大有機會失去位置，惟香港球員甚少受此「威脅」。

沒有犯過錯、沒有失去過，又怎會進步？球員在充滿危機感的環境中成長，定有利提升足球水平。一仔在葡萄牙初期人生路不熟，無論往宿、生活以至起居飲食，每樣都是挑戰，但這正是他外闖最大目的，尤其他眼見一同走在足球路上的同路人，越長大越少，「香港足球人口不足，要當職業球員的門檻不太高，但我更想放眼在香港以外的地方。挑戰會更大，但要試過才知道自己的能力。」

「以後輪到我們這輩做家長，相信社會對足球的觀念會扭轉，讓更多人投身職業足球。」

但一仔在葡萄牙感受到當地人生活態度較輕鬆，學業跟足球兩者能並存，以他現時在葡萄牙就讀的學校為例，因球會訓練場地偏遠，球員能跟學校協議提早放學，以便出席練習，「這在當地是很普遍的安排。」

「踢波搵唔到食」的傳統觀念在香港仍根深柢固，儘管近年足球員收入有所提升，惟短期內難以令大眾、尤其父母改觀。若香港要完全仿傚葡萄牙，一仔認為甚有難度。他希望港人先學會「放鬆」，「葡萄牙人生活很簡單、開心，未必一定要做醫生律師，做不到就做其他職業，絕不像香港般生活節奏快，壓力又大。」

縱使如此，他認為作為「千禧一代」，或許可以慢慢改變現況，「其實2000年後出生的球員，有部份已開始踏上職業舞台。過多一段日子，輪到我們這輩做家長，或許可以令社會對足球的觀念會改變，讓更多人投身職業足球。」

梁𧙗維細個肥到

第時所有外流既香港球員未代表過港隊，都會被叫上國足試訓先

true, 葡萄牙就是現實鬥獸棋戰場
For the good of Hong Kong

連同試腳的日子，一仔共在葡萄牙待了約1年半時間，他發現當地跟香港的最大分別，是球員的態度。

一仔的目標是希望透過外闖提升自我足球水平，爭取成為大港腳，回饋港足。

球員媽媽做專用攝影師 學懂放手收穫更多

梁𧙗維正正獲得父母提供無條件支持及配合。媽媽Renee被兒子的熱情與堅持打動，走入不熟悉的足球世界，更願意學習拍攝短片，只希望為兒子留下成長回憶，「能跟他一起走過球場上的喜怒哀樂，這段人生才算精彩。」

如果家長不支持，要堅持追逐足球夢是空談。

東方龍獅今年透過「Project E」拓展計劃，協助小將梁祐維（一仔）加盟葡甲球隊科瓦彼達迪，東方龍獅發展總監、戴偉浚父親戴文康作為過來人，事前就特別要求一仔的家人隨兒子訪葡至少兩次，「告訴他們當地周日如死城，兒子生活會很悶；冬天天氣也十分寒冷，踢足球會很辛苦。讓父母了解真實情況，才能確保他們也全情投入與奉獻。」

慶幸的是，一仔的雙親是「廿四孝父母」。

兩人無論日曬雨淋，也甚少缺席一仔的比賽，即使是遠至葡萄牙，或是隨港足青年代表隊作客，也可看見其身影。他們分工合作，一人拍片、一人影相，為愛兒留下回憶。

訪問期間Renee問記者有關社交網站的問題，原來她希望為一仔開設個人專頁。「人生經歷很珍貴，希望他能留念，或透過重溫片段去改進。所以即使我們不熟悉拍攝或用社交網站，也願意花時間去學習。有人問我，這樣做不辛苦嗎？其實不會，因我已愛上足球，也很享受每個與兒子一起的時刻，看他比賽是我們兩夫婦最大的娛樂。」

一仔透露，在返港自我隔離的兩周期間，雙親都會盡量留家陪伴，更購買了兩部PS4予他跟弟弟，解悶之餘又不用「爭機打」。

「知道他們為我付出了許多，對這種無私奉獻很感動」，一仔邊說邊望向媽媽，「自己做任何事也毋需擔人家人反對，這種精神上的支持，就是最大的鼓勵。」

無條件支持 只要他喜歡就好
在香港要談足球夢，部份年青球員也難過家長這關。一仔的家庭雖能為他在資源上提供一定支援，但也不算富裕。可是在兒子職業足球前途充滿未知的情況下，Renee仍願意無條件地送上支持。

她認為愛兒的目標，才是最值得她考慮的事，其他一切都不重要。「年青人有目標才有動力、更容易邁向成功。行行出狀元，人生未必要讀書才精彩，他或許並非是最叻的球員，但當看見他由基本功欠奉，到自行加操練習，就明白他很熱愛足球。他都能這麼用心地去追求夢想，我又怎能夠不支持？」

意料不到的收穫 成長不止於足球
年青球員追夢是感性的，父母則大多以理性角度分析利弊，思前想後。Renee稱全家曾召開家庭會議，討論一仔是否應外流葡萄牙，「在香港可以獎學金計劃或運動員身份入大學，路向相對清晰；而他卻是Project E首位赴葡學員，沒有前車可鑑，在不熟悉的國度生活，難免會擔心他。」

不過經過接近兩年的葡國生涯，Renee才發現自己當初想得太多。兒子在外闖後，成長不限於足球，處事成熟，待人也變得細心，「他懂得做家務、照顧自己生活上的大小事項，也學會考慮別人感受，明顯獨立了很多。最重要是他的眼光看得更闊，了解各國文化及足球水平，學到書本以外的知識，這樣的人生才算精彩。」

梁祐維媽媽 Renee：「追夢就是要豁出去，愈想只會愈負面，令夢想更難實行，遇上困難才逐一解決吧！」

Renee認為，任何事有得也有失，希望香港其他家長也懂得放手，讓孩子尋找理想，別讓年青球員錯過追夢的黃金年齡。「愈想只會愈負面，令夢想更難實行。追夢就是要豁出去，切忌望轉頭，要做就做到最好，遇上困難才逐一解決吧！」

即使最後成功與否，她認為過程最重要，「能夠跟兒子一起走過喜怒哀樂，在場上流下淚與汗，這些經歷令我得到很多，也都是我當初沒有想過的。」

「想跟爸爸媽媽說，很感激他倆支持我走職業足球這條路，希望長大後能有多些收入，回報他們。」現時只得18歲的一仔年紀尚小，報答家人的方法就是這樣簡單直接。

但一仔不知道的是，其實媽媽每早單是接到他從葡萄牙打來的電話、親眼看着他簽下職業合約，已相當滿足。「他第一次代表香港（青年軍）參加亞洲錦標賽外圍賽，奏起國歌的一剎，感覺他頓時成長不少。最近在葡萄牙看見他高舉科瓦彼達迪球衣時也很感動，很高興兒子終在追夢的道路上跨進一大步。」

為了兒子的夢想，Renee投放了心血與資源，但結果如何，始終也要視乎一仔自身的努力。她沒有給予對方太大壓力，「我不一定需要他養我，最希望他專注走好這條足球路，不要讓自己留有遺憾，在葡萄牙發光發亮。」

認真依家一仔睇落幾大隻 加油啦

訪問期間Renee特意到附近的便利店買水，好讓愛兒解渴，暖意滿瀉。

看見一仔在足球路上踏前了一大步，Renee臉上總不經意地露出笑容。

能跟兒子一起走過喜怒哀樂，在場上流下淚與汗，Renee指一切都是意外收穫。

一仔在葡萄牙簽下人生首份職業合約，Renee一直陪伴在側，見證這歷史性時刻。

哭左

希望唔會比中國叫咗去試訓

其實依家嘅父母係咪開始支持小朋友以踢波為職業同埋支持佢地出國踢

踢得好就唔係咁講喇 希望佢上到葡超預備組啦。已經好撚勁

可能因為可見收入好左同有渠道, 一仔都係靠Project E去到葡萄牙

同意, 就算香港成左年個d都係hi一hi就跌搏foul冇諗過繼續去, 點進步

記者聽過許多曾外流、參加亞洲賽和國際賽的球員、教練以至管理層說出同一個情況：若外國球員在場上遇到攔截倒地，會立即爬起來爭奪皮球；不過如香港球員遇到同樣情況，或許只會花時間跟球證投訴。除了球證執法尺度不同，另一原因，正是由於外國職業足球競爭激烈，若球員受傷或表現不理想，大有機會失去位置，惟香港球員甚少受此「威脅」。

梁祐維細佬係咪踢波, 仲高過梁祐維

Project E下個踢職業應該係馬希卡歷個細佬馬希偉, 佢依家16歲, 2022年2月夠18歲簽職業合約

希望多啲人去其他地方，而唔係淨係去支那踢

如果去到法乙都好, 但睇黎暫時只係U12有得去, 職業層面冇合作

就算係依家踢緊嗰班，東南亞都要考慮埋

中超幾時開波
已經急不及待同浚仔玩玩了

想問下吳以琛踢成點？

你想點玩

仲係士砵亭U隊

好搞笑佢跳下跳下啲動作. 唔知以為佢係球迷

anyway 新柏哲斯奧

希望成到大器啦

屌 啲大陸網寫佢做中國球員

遲早搶埋做國字號架啦

台甲竟然一場波有中文同英文旁術

係. 好正, 成日都有鬼佬睇同留言

仲要同時間直播咁多場

唔好話法乙水平太高，求其一個丙組丁組仔可能都勁過remi好多，所以有 passport都無用

其實如果u隊可以去日本球隊training都可能好好多，始終香港球員身體質素一般，學日本仔練技術意識比較可行

當然近年台灣請左堆日本教練但未有好大成效，始終上到成人隊係要靠天份高

梁祐維與馬希偉早前由葡萄牙回港抗疫，今年可跟媽媽慶祝母親節，兩人均表示會珍惜與家人相聚的時刻。

Timmy稱會繼續努力，報答母親對他的照顧：「今年能夠返嚟香港同媽咪過母親節好感恩，喺葡萄牙嗰邊，每晚只可以同媽咪用Facetime溝通，即使只係隔空對話，都感受到媽咪對我無微不至嘅照料；願望梗係媽咪身體健康，我會繼續努力成為職業球員，報答媽咪嘅付出同好好照顧佢。」

而「一仔」亦感謝媽咪在成長路上的關愛：「以前喺香港踢波，媽咪都會揸車接送，當我踢港隊時仲會親身飛去當地睇我比賽，所以好多謝媽咪喺我成長路上一路以嚟嘅陪伴！」

後面咁似呀帥既
anyway 介紹番 新鄭智 ! 戴偉浚。

唔好咁講 狗智勁過佢幾條街

狗智茅又茅過佢 好波又好波過佢 職業精神都好過佢

預計梁諾恆明日完成14日強制隔離，返回富力基地報到及收拾

大連人成為中超第一家完成降薪的俱樂部。據了解，所有隊員(包括外援)在和俱樂部協商以後，決定放棄2020年5月份工資。接下來如何降薪，將視聯賽何時開始而定。

「如果小朋友想外流，你有冇咩建議畀佢地，例如年紀、地方、家庭嘅配合；另外，喺你嘅職業生涯入面，有邊段時間係你最回味同點解？」

張健峰：「家長角色十分重要，建議長假期到水平高國家跟操或比賽，讓小朋友開眼界，日本及南韓係幾好嘅選擇。如能到外地跟操，與當地球會保持聯繫，試腳機會都易啲。至於年紀，就要視乎小朋友性格。」

家長角色確係重要．要有錢 得閒就飛去外國 最好有埋外國護照．

夢想係中國隊猶大2.0

Really? 有無source.

去做富力狗已成定局架啦

屌 唔撚係掛

陰謀論 我成日諗，而家咁多後生叫做「成功」出到去搵食，會唔會大部份都係靠支那關係，而背後有恊議他日必須先考慮代表支足。

如果將佢變做中國人咪得囉大陸啲嘢，話改就改架啦
如果佢日後進步到連國足都想搵佢打，一定會搵辨法。

一家河北俱樂部疫情期間減薪已是定局。廣東地區也至少有兩傢俱樂部在醞釀減薪，待老闆最終裁決。

不過現實講代表支那既榮華富貴
香港波都無乜希望追到

只有支竹 那有國足

唔經唔覺，周三(13日)就係「細佬」梁諾恆，喺深圳隔離夠期嘅日子，之後佢就會去梅州客家報到。唔知佢呢段喺深圳嘅酒店入邊隔離嘅日子係點過呢？
「係呀『大頭』哥，終於隔離完，喺度幾乎每一日都係咁過，朝早10點同夜晚7點都有專人嚟同我Check體溫，跟住上晝做50分鐘上身或者下身嘅運動，梅花隔竹咁做。之後食完飯會睇吓電視、打吓機或者玩吓電話。之後休息吓，到6點就再做45分鐘帶氧運動，之後食飯，每晚都係12點前就瞓覺。悶都悶嘅，不過都悶完啦！」「細佬」咁覆我。
話晒都係第一次正式外流，心情點呢？「都仲係好興奮，因為係踢咗職業之後第一次外流，好期待。但就都有啲擔心，就係我對上一次比賽已經係3月底『足總盃』4強對和富大埔，之後雖然都一直Keep住操體能，健身同跑步，但梅州客家喺今年1月已經開始操，亦踢過幾場熱身賽，要啲時間先可以追到個進度。會有啲辛苦，但係都預咗嘅。」
啱啱星期日母親節，冇得親自同媽咪慶祝，畀個機會你講吓嘢喇！「唔該晒喎！其實個心都好唔舒服，好似好唔孝順咁，但媽咪一直都好支持阿哥（即東方龍師中場梁冠聰）同我喺足球方面發展，今次去踢中甲更加啦！所以佢一定唔會怪我，但我都好想同佢講多聲唔好意思，同埋多謝。」後生仔，唔好畀人話偏心呀！「當然，仲要多謝阿爸、阿哥同女朋友Katie啦！過去兩年我喺廣州練波，以大家見面時間都少咗，今次去梅州，相信我喺香港嘅時間會仲少，多謝佢哋嘅支持，我會好好珍惜佢哋每一個。」啱喇，咁講就穩陣喇，哈！哈！
據講，「細佬」隔離完之後，富力R&F會專車接佢返廣州先，跟住再去梅州，等整個轉會手續搞掂，球會先會有正式公布。

「細佬」隔離完之後，富力R&F會專車接佢返廣州先，跟住再去梅州，等整個轉會手續搞掂，球會先會有正式公布。

天海話退出聯賽

深圳頂上已成定局

傑仔：威啦呢次
細佬：前梅州球員徐宏傑 明天你就要回家了。
傑仔：收皮啦你

設計對白

天助狻戴 中超夢！

郜林太牛X了，加入深圳队不到半年就把球队带上中超

法新社发文：

费南多下底，高拉特横传，艾克森将球打进上角。阿兰与洛国富参与庆祝跳起桑巴舞，这些巴西人的目标是将中国带进2022世界杯。

这是一种遐想，但世界上人口最多的国家很快就能派出一支极具巴西风格的球队。

大连人俱乐部成为中超第一家完成降薪的俱乐部。队员与俱乐部协商之后，同意放弃5月份的工资。

有層次的球隊

官方：
天津天海正式宣告解散，退出中超聯賽

抵啦傳銷狗

不輕視任何對手
這支球隊的人
有黑皮膚 有黃皮膚 有白皮膚
這麼有層次的球隊
得防著點

牛B！！！

飛機林今季有狼隊青訓既傳送 應該入球大增

小戴还未加入深圳队就把球队带上中超！！！

又binc

台仔蔡立靖加盟荷甲海牙

廣東梅州五華女足主教練何偉文：「守門員張春暉是一位年輕的實力派教練，訓練理念比較適合現代足球。這些教練對隊伍的幫助很大。」

好似係之前張玉寧嗰隊？

係啊

台灣近年派 passport果堆幼幼應該佢 cv同出身叫做唔突出，但明顯佢依一年進步好大，國家隊同球隊都有得上陣

我覺得本身龍仔踢法同水平同佢接近，但亞冠後無以為計愈踢，我覺得依一兩年佢港隊應該爭入輪換好有困難，當初亞冠完用個 cv外流可能會好唔少

21歲的蔡立靖（Emilio Estevez Tsai）出生於多倫多，加拿大新成立的超級足球聯賽開踢前，蔡立靖為了參加約克九鎮的公開測試，還去做建築裝潢的叔叔那邊打工，修屋頂籌到200加幣的報名費，後來也順利通過測試，簽下人生第一紙職業合約。

「冒險賭上自己的夢想，很值得一試，我今天也才有機會成為中華隊的一員。」蔡立靖微笑著說。

蔡立靖雖然只有168公分，但主踢左翼相當刁鑽，中華隊教頭蘭卡斯特（Louis Lancaster）相當欣賞他犀利、直接的攻擊打法

蔡立靖將轉戰荷甲ADO海牙，不僅是台灣首位登上荷甲的球員，也是自加超聯登陸歐洲賽場的第一位!!!

Kiki當年北上都搵成千萬
佢真係好運多過好波

想問下戴偉𠗕係咪要入籍中國

係
佢辦緊手續目標入國足

對中國嗰場勁到 球球高波頂撚曬 落腳又準 好似食左春藥咁

個期幾個入籍兵因為呢2場波北上，但得法圖斯站穩陣腳，到依家仲踢緊

肯定係佢球員生涯最光輝最重要一場，走向發達賺大錢之路

要多謝豪哥

媒體人：萬通成天海事件大贏家，股票市值66天上漲56億

虎撲5月11日訊據媒體人“西北望看台”微博報導，與天海扯出緋聞的66天時間裡，萬通的股票漲幅超過50%，市值也從之前的110.3億飆升到166.8億。

在中國的二級市場，影響一支股票價格的除了基本面和技術面，“會講故事”（也就是消息面）往往會是決定漲跌的關鍵因素：資本割韭菜，你需要先給韭菜施肥，用想像力施肥。

3月5日，天津天海俱樂部方面宣布將零轉讓，萬通也是首次在坊間被提及，也被視為收購天海的最熱門人選。故事大約是從這裡開始的，但資本的發酵還需要一點時間。

萬通在二級市場的第一次異動發生在3月11日，當日股價上漲5個點，成交量顯著放大，很明顯，有先知先覺的資金殺進去了。 3月11日晚，有足球記者公開消息：天海轉讓一事無限接近“壓哨簽約”。不過記者本人對接盤的企業並沒有指名道姓，甚至還有記者分析是北京的一家藥企，但球迷自發開始為萬通抬轎——十有八九就是他了！

3月13日早晨，天海在官方微博發布轉讓公告，稱與萬通已經達成協議。當日萬通股價再漲5%，自此，這段故事的想像空間完全被打開，萬通地產也一躍成為房地產板塊的上漲龍頭。我們以萬通第一次和天海扯上關係的收盤價為準，算到天海遞交退出聯賽申請的日子為止，3月5日到5月11日，短短66天時間，萬通股價從5.37元漲到8.12元，漲幅超過50%，萬通的市值也從之前的110.3億飆升到166.8億。

也就是說，僅僅是一次完全沒成功，甚至可以算得上子虛烏有的聯姻，天上就掉下56個億砸到了萬通股東們的頭上。在萬通扮演超級大牛股的這66天時間裡，房地產板塊的其他個股一個比一個低迷：

最最最最最離奇的是，這個在中國足壇掀起巨浪的故事，從伊始到爛尾，萬通似乎一直是個猶抱琵琶半遮面的角色，替萬通背書的，有媒體，有球迷，甚至有各種機構，但偏偏沒有他們自己。

欲拒還迎之間，56億的資本神話就這麼誕生了。

要唔要放棄英籍

應該要

梁細佬今日完成隔離

同埋中國廢 係咁高波斬埋嚟
食正佢個範 東亞人唔夠佢頂啦
如果係對日韓玩下地波 KIKI可能都捱唔住

PES2020 PC HK PATCH有歐沖真樣 可以一過七了

cls

我又唔覺得猶戴會大膽到
連香港護照都唔要
佢老竇幫佢移民得英國 大抵上都想避開華人圈

佢要合規格踢中超 唔洗用到上面呢個方法
況且又有「周定洋案」參考
大陸嗰套仲要畀錢畀面就得
根本唔洗跟足規矩嚟做

蔣光太點解搞咁耐

佢代表過英格蘭踢歐青，未必有資格代表中國

中超分組

A組：恆大、江蘇、山東、河南、大連、富力、申花、深圳(如果最終遞補進入中超)

樂仔可以對浚仔

會唔會係德爾加多2.0

A組難踼到

聽完啤梨晚報講佢，可能佢老豆只係想佢可以做足球名星先移民攞英籍，喺英國踢唔起但又見到條財路咪揀要錢囉

大陸所謂嘅規矩根本唔存在，你首註唔係港澳台、有冇血統都唔重要，重點係你幫到隊波

即係奇雲保定喺代表加納踢成年賽前已經有加納國籍？

同李可喺代表英格蘭踢U隊時已有中國國籍？
（前題係中國足協真係跟啱規矩做）

奇雲保定代表德國u隊時已有加納國籍(一出世就有)
李可代表英格蘭u隊只踢過友賽 無踢過官方賽事(世青世少歐青歐少及其外圍賽)

唔得嘅例子:
阿迪達代表西班牙u隊踢過官方比賽 當時未有英格蘭國籍 所以唔可以轉去英格蘭國家隊
麥保美代表喀麥隆踢過世少盃 所以有特區護照都唔踢得香港隊

順帶一提 中國(理論上)唔比雙重國籍 所以無「一出世就有」呢支歌仔唱
相反 意大利有雙重國籍 國籍可以追溯到祖先 而且一出世就有 所以車仔Emerson幫巴西踢過世少盃 仲要三代都唔喺意大利出世 都可以轉籍意大利

轉籍真係一門好高深嘅研究
之前一直涉獵嘅資訊係
青年隊踢過另一個國家 只要有第國Passport 大隊就點都可以轉籍

咁猶戴呢個Case
其實佢只要唔要英國Passport
唔理佢用咩身份註冊中超
佢依家係點都可以入選中國隊
因為佢係拎咗香港護照先 （定甚至BC都唔駛捨棄，因為「首先他是中國人」？）

新賽季中甲聯賽有望在6月13日開賽，中超有望於6月底、7月初開賽

但支國國籍法係唔俾雙重國籍，當佢有英籍嘅時候就會冇咗支籍？

香港護照就是中國籍

所以我就係想知，佢攞英籍嗰一刻就應該唔會再有支籍，咁要踢支國就要放棄英籍？

等艾達韋列特ching解答

按照會前中國足協統計的數據，目前半數左右的中超俱樂部外援、外教仍沒有回到中國大陸境內，其中外援、外教人數分別為35人、5人（截止到13日）。

中國足協在上海會議開始前特意擬定了4套有關“中超外援登場辦法”的預案。

第一方案是，按現有外援歸隊情況執行既定的“報名5人、登場4人”的辦法

第二方案是，在外援歸隊人數不等情況下，各隊按全華班陣容參賽

第三套方案是，外援歸隊人數不同的球隊對陣時，按外援歸隊人數少一方來設定當場比賽雙方外援登場人數

第四套方案是，每隊統一安排2名外援登場。

Fifa有專門條例針對中港澳台&英蘇威北愛

理論上
佢手持特區護照
三代之內有人喺中國境內(唔計港澳台)出世(對香港人嚟講好正常)
未踢過香港隊官方比賽(佢最大踢到u15 而u16開始先有正式比賽)
係直接可以踢中國隊

就算三代都無 只要佢喺中國住兩年就得 (正如國援喺香港住兩就可以持中國護照踢香港隊 唔使等七年攞特區護照)

雙重國籍方面 人大回歸前解釋過 有中國血統喺香港出世就首先是中國公民 而香港人嘅外國護照會被視為旅遊證件而唔會承認係國籍 所以點解咁多香港人有「雙重國籍」

所以要唔要捨棄英國護照 要唔要拎中國護照 呢啲就唔關資格事 係「民族感情」嘅問題

解釋得非常詳盡
換言之
猶戴喺球員註冊嘅問題上
可以以周定洋一案嘅方法嚟解決
用香港身份註冊為「港澳台」內援球員

而喺中國隊代表資格問題上
佢喺國籍上嘅身份唔會畀到佢任何阻礙
佢係可以用特區護照明正言順代表中國隊
捨唔捨棄英國護照只在乎佢想定唔想（當然係唔想）

中超總經理聯席會議只有廣州富力董事長黃盛華接受了採訪，其他俱樂部高層都三緘其口。

第三套方案最正路

咁我遲下有澳洲籍咪唔俾退支籍？

可以去入境處申請

因為有某隊啲外援已經返晒嚟

急不及待要看小戴首秀了。這位中國的新希望，在英國留洋，應該也能叫做新鄭智！看好他在深圳的前景，相信很快就能打進恆大等豪門。晉身為國足也是指日可待。至於香港隊，水平太低了，不會是小戴的最佳選擇。

猶戴斷腳未

照計都要維持一定公平性嘅

我係奇怪點解冇媒體會跟進佢情況

英甲都踢唔掂

證明歸屬感真係好重要 無嘅香港只係踏腳石 所以佩服奧巴 加蓬都照踢 佢要踢其他實有得揀但偏偏揀呢隊

之後就算真係出到香港c朗，美斯都唔知留唔留得住

佢本身太少公開training片同相
事實上佢係港隊 u隊唔係正選，但經過外流唔排除將來可以超前

佢係話想跟隨呀哥同老豆所以踢加蓬 本身佢意大利同法國都踢得 法國直頭世界盃都攞埋

據報導，中國足協傾向於保持新賽季中甲聯賽主客場雙循環賽制不變。此外，鑑於中甲俱樂部外援歸隊問題並不嚴重，足協不打算對中甲聯賽外援使用辦法做調整。

點解會有外援歸隊問題
冇飛機定有人唔肯返？

我们寒暄了一下，然后加了微信。事后我跟一些朋友是这么说的：“就凭这份记忆力，还有‘门面功夫’，大头是真厉害！”与之对比的是，2008年奥运会前夕，我们足球报有个星战的栏目，就是把一个体育明星和娱乐明星拉郎配，面对面聊天，有一期我负责的是谭咏麟和一位广东足球名宿(謝育新)，这位参加过1988年汉城奥运会的名宿见到心目中的偶像谭咏麟，高兴得发抖，毕竟都是听着谭校长的粤语歌长大的。

但是前年见到这位大哥，过去跟他打招呼的时候，他连我这个人都忘记啦……

真是人比人，气死人。

足球报记者@戴上紧箍咒的白国华 因为报道相关新闻而遭到部分球迷的谩骂，今天他以《一只喊着“天海死了”的乌鸦》为题，将这期间情况进行梳理，以下为几个重要信息：

1-足协收到举报后确实做过调查，但能力有限，这不过是事件导火索，而有关举报的具体内容仍是未解之谜；

2-北京复兴这家药企曾被引入收购环节，据说这家企业背景神通广大，曾让足协无法拒绝的人打招呼延迟转让截止时间，但可惜一直坚持谈判的只有万通；

3-天海准入的事情拖了这么长时间，有疫情因素，但更重要的是，涉及到足协的内部斗争。

你们可以把记者当乌鸦，因为他们有时候带来的是坏消息；你们可以把记者当喜鹊，因为他们有时候带来的是好消息。

但有的人很讨厌记者当乌鸦：因为坏消息带来的震撼力和破坏力，远远大于好消息。

但无论记者说了什么，都不会改变事情性质的本身。

如果记者说什么，这个世界就能是什么，那么我在这里真诚祈祷：第一，中国队每届都进世界杯；第二，我身家百亿，然后买一支中超球队，去把恒大从王座上拉下来；第三，我希望，大家能多点思考，不要花无谓的力气去骂记者。

我敢打赌，至少第三点，就不会实现。

嘿嘿。

封左國，外國人唔入得大陸

google左一陣“戴文康”
發現佢曾經同游永強一齊
代表中資法乙索察
與廣州簽合約

咁我就理解到猶戴點解喺深圳了

BTW Project E 都係由“戴文康”引線的

佢老豆人脈係勁，兩父子一齊投共

thats why 白先生擔心小戴的監護 投共哪有好下場

其實嗰場含大只係出青年軍定C隊，我記得傑志足球學校畢業生贏4-0，所以唔可以作準

但我估佢踢支超未必掂

照用外援級數計港超大約西班牙第三級
港超同時都可以企穩中甲
咁猶戴英甲企唔硬正選, 咁咪應該港超級至中甲級

支那吹到佢咁勁係因為佢踢狼隊U23啫，試下冇去狼隊而仲Stay喺牛津聯、貝利，睇下會唔會吹到咁大

重點
狼隊又咪係中資

港超可以企穩中甲係咪睇高左港超

小戴都叫踢過咁多洋波。港超應該絕對不成問題。
中甲相信也能站住陣腳。但能否有所謂超班既表現，估計不應該有過高期望。能否立足中超更要看他進一步成長的幅度。

同埋佢而家係踢防中，唔知佢係踢成點

不過講到尾都係中資條水

卡塔爾，阿聯酋都會喺西歐買波 建立名聲
不過中國買波 就輸出“國力”同意識形態

老老實實 佢入狼隊係有幾靠實力 我有保留
始終連喺貝利都未企得穩

即使習慣高強度同節奏，但仍然未進入過頂級波既世界

香港球員聰明！聰明呀！踢波靠念力架

佢老豆係西班牙人喎

又係，應該易 d

之前比較少提，原來網上都有傳聞佢有西班牙加拿大台灣三本 passport

Remi無下文？

幾個港腳都有得出, 唔算睇高

Jordan初初港超出場都唔錯 我成日都問 Jordan欠缺的是機會 他不比小戴差

猶戴得 我勤點解唔得 猶戴入得到這球嗎？

一無運易傷，二對抗性差，三無外國護照，
四無脈搭路外流

做乜負皮我

我一直比正評

懷疑有小戴粉絲一直負皮ｍｏｎ ｐｏｓｔ

係醒嘅就唔會意識差到腦筋上犯錯啦

上面有人話香港球員唔少有中甲水平，我好同意
但近年土炮收到 offer人數少之又少，可能係自身優勢唔夠

暫時去歐洲踢嘅香港球無人上到球隊輪換陣容，對抗性不足太大問題

當初卓耀國瑞士個 offer 其實條件幾好，佢自己拎黎衰，下個香港本地球員係歐洲上到一隊唔知要等幾耐，有外國護照嘅混血兒應該易d

荷乙放得佢走，一定唔會踢得突出，應該都係不過不失。狼隊買得佢，背後原因好明顯啦

果陣禾果都係無得出架. 完全無機會. 當然, 佢操練實質表現係點無人知.

貝利之後佢係咁連跳幾間球會. 好明顯貝利之後純粹為留歐而留歐. 實力不足以立足任何其中一間他所效力球會的一隊。

初初睇佢踼南華真係好正 個種盤球係真係識控制，香港好多係人追波

太多傷，冇辦法

最新既消息話球隊冇叫佢歸隊，而HIFK已經小組形式復緊操

玩完了

佢都有五萬個月？瑞挑人工都幾高喎

果度重稅，希望有其他香港球員去踢 la

中超擬用南北賽會制

中超仍然開鑼「遙遙無期」之際，來自國內知名足球記者湯幸的最新消息，在中超6月底開賽被有關部門駁回之後，中國足協將繼續細化增設多套開賽預案，其中就包括了新賽季聯賽採用南北賽會制分區進行。

據悉，中國足協關於6月27日開賽的申請被有關部門駁回的原因，不是時間有爭議，而是總局要求足協需要進一步細化方案疫情防控措施。總局要求足協把未來國內疫情的各種可能性都進行備案，最大程度降低疫情風險。

湯幸透露，足協已經針對總局的要求，對聯賽重啓方案進行了調整。「蛇形分組」的方案可能會因此被放棄，而南北賽會制分區則重新成為備選方案。該方案顧名思義，就是將中超的南北球隊，聚集在統一的足球基地，進行封閉比賽。

這樣的方案一方面減少了人員流動，另一方面除去了路程的時間，將增加聯賽的時長。但這或許只是最後的選擇，畢竟因為若中超改成賽會制比賽，聯賽贊助商權益以及球迷現場觀賽，將得不到保障。

而如果因為國內疫情形勢，足協真的被迫用了「南北分區」的方式，隨著深圳佳兆業遞補天津天海參加中超，此前的「南北分組」將會有細微調整。中超北區將變為國安、魯能、泰達、大連人、華夏幸福、青島黃海、石家莊永昌和河南建業。南區將是恆大、上港、蘇寧、武漢卓爾、重慶當代、申花、富力、深圳佳兆業。

全力關注深圳佳兆業！關注小戴！

其實黄威果 d可以去瑞挑比乙果d試下，
中超如果無offer
定佢已經決定跟 av堅跟到掛靴

佢岩踢基亞索 啲中場做波咁撚屎 有佢順好多

咁高人工 高過荷蘭比利時ge 次級聯賽平均數

對抗性好d其實去歐洲唔係無機
當然依家有 u隊已經外流就最好

香港球員外流加拿大有冇得諗？

黃威到底幾時外流

深圳 3:3 恆大

浚仔有冇出場

睇翻之前post 隔離港超post話加超水平低
但感覺值得一試，對抗性節奏比港超高，但加超作為新聯賽容易比機會新人上陣同做跳板搞好 cv

見到有個亞協水平嘅韓援都踢到愛民頓 踢過塞列斯同淡濱尼流浪 水平應該同金奉珍 朴俊烔差唔多
香港球員外流阻力主要係錢同嫌人地落後 加拿大生活水平香港人應該易啲接受 咪當去外國讀書
加拿大足總似有心搞 又近美職易啲比人睇到
尤其安永佳呢啲本身就有加籍
諗諗佢

安永佳係紐西蘭 佢只係讀加拿大國際學校

安永佳（Matt）在香港出生、在香港的青訓系統成長，12歲開始已代表香港，由U13起多次為港參加大小賽事；Matt的爸爸是加拿大人，媽媽則是華人，他也有一半加拿大血統

香港01寫

順帶一提，網上誤傳安永佳父親是加拿大人，其實是新西蘭人，安永佳說：「我跟加拿大的唯一關係，就是在香港讀加拿大國際學校。」若安永佳是加籍，對三間位於加拿大的美職聯球會而言就並非外援，可提高被簽下的機會，「但我不是。」安永佳說。

oh...
陸志豪都有加籍……可惜已經32歲

之前踢過夢想嗰位加倫都踢到加超

傑個唐曉峰有機會，佢有加籍

應該可以正式Post了 小戴漸入「佳」境

安永佳去A league 好過啦，新一季又多一隊新球會，嚟緊淨係Sydney都有3隊，成個NSW有5隊

但前提係要喺香港踢得好先

仆街就有

遲早白斬雞都要讓路比浚仔

新王永珀 可代表國足了

笑咗

鄒仲衡浮咗面好多年了

香港01成日寫錯資料，感覺上班友係靠自己記憶寫稿，唔係查左資料先出

睇落廢廢地

當年都踢過世少盃架 而家分分鐘入ibank唔會揀踢波啦

要binc大把報紙寫錯安永佳係加拿大

球壇新星戴偉浚是李健和的愛徒。

對於他的愛徙戴偉浚，兩年前因報稱受傷而拒絕港隊徵召，卻被發現到中國U21足球隊跟隨操練一段時間，遭大批網民抨擊，認為戴偉浚是假傷。和哥為愛徒護航：「佢本身嗰邊嘅聯賽踢得比較密啲，甚至係冇乜時間返香港。同埋香港隊徵召佢嘅時間，相信佢都有衡量過香港隊比賽嘅重要性有幾大，如果係世界盃外圍賽、亞洲盃嗰啲，佢可能會比較覺得重視啲囉！佢又喺外國，又要特登飛返嚟踢，所以職業足球員其實都係會取捨比賽重要性。」至於戴偉浚選擇踢香港隊還是中國隊，和哥坦言：「冇人控制到。」

效力過英超球隊狼隊U23的20歲戴偉浚，據聞已加盟將遞補踢中超的深圳佳兆業，更被球隊助教馬達洛尼指，有潛力成為中國國家隊未來希望。戴偉浚與和哥感情要好，由以前東方青年軍，到現在成為職業足球員，兩人一直有保持聯絡。和哥讚賞戴偉浚服從性高、勤力、天份優厚，尤其是傳波準確度特別高，有今日成就是實至名歸。

一支名為「小南國」的球隊，這隊伍孕育出陳俊樂、黃梓浩、梁諾恆、戴偉浚等逾10名職業球員。原來小南國是戴偉浚父親出錢出力，與其他球員家長合作組織的球隊。

戴父在機緣巧合下，認識到幾位球員的家長，並合力組織小南國這支球隊，他說：「大約在2006年，受到邀請贊助一下這些小朋友的裝備和訓練，令他們可有更多機會訓練，贊助費不算多，一年幾千港元。」當時帶領小南國的教練，是愉園名宿梁帥榮，其後前南華中場岑國培亦執教過。

當時戴父曾多次安排小南國北上訓練，平時一周訓練四次。球隊在國內亦有知名度，全盛時間有四個組別，其後受到東方贊助，提供球衣和教練，小南國就用上東方名字作賽

冇follow佢ig

祝佢早日斷腳

小戴踢到鄭智訓係度未

意粉佬好似幾鍾意佢 估計佢呢季出場會幾多 佢都係時候要有恆常一隊比賽黎證明自己到底是龍是蟲 心情幾複雜, 想佢踢得好 因為到底都係小南國青訓. 但又想佢踢得差

喺weijun ig下面留言嗰啲人係咪唔知佢係中国人？

中国足球留洋再遭打击！20岁国奥新星结束英超生涯，加盟中甲队

站在球员的角度，如果在英超无法立足，早点回来也是好事。毕竟，如果在中超踢出名堂（深足可能递补进中超），有机会进国足的话，他的收入将水涨船高。此外，在中超赛场，戴伟浚也能够获得更多出场机会。

但对于中国足球留洋来说，这是一次打击，五大联赛一线队，目前只有武磊一人，现在，20岁的新星又要在中国赛场踢球了。此外，除了武磊，在本土球员中，还有实力立足五大联赛的恐怕只剩下颜骏凌了，其余本土球员，没有实力在五大联赛立足，哪怕是大红大紫的韦世豪，也不具备在五大联赛踢球的能力。

深足引进英超小将，出自英国青训体系
2020年05月17日 21:28 新浪网 作者 文山文笔塔罗网
5月17日，据记者文莉报道，如果一切顺利，戴伟浚将从英超狼队转会到深圳佳兆业，未来他将身披深足8号战袍。深足引进20岁的英超留洋小将戴伟浚，新赛季可以作为主要U23球员使用，而且可以占用U21名额，已经为递补踢中超做好了准备。

戴伟浚，1999年7月25日出生，身高1米75，场上司职后腰。这名球员持有英国和香港双重护照，但是按照国际足联的规定，可以选择代表英格兰、中国和香港出战。戴伟浚入选过香港U15队名单。2018年，戴伟浚曾入选过香港队33人初选大名单，但落选了随后的正式名单。2018年10月，19岁的戴伟浚被希丁克的U21国家队征召，参加了球队在荷兰的集训营。

戴伟浚的父亲年轻时从事足球运动、还入选过香港青年队。受到父亲的影响，戴伟浚在4岁便开始接触足球。7岁那年，戴伟浚加入了香港东方梯队，接受正规的足球训练。期间，父亲还利用人脉关系，让他在暑假时前往英国的雷丁和韦康比接受训练。戴伟浚后来回忆道：相较于在香港梯队枯燥的跑圈热身，他更中意于英格兰足球的有球对抗。

深足引进英超小将，出自英国青训体系

2008年，9岁的戴伟浚从东方梯队转投香港巴塞罗那足球学校(现香港杰志足校)，接受更高水平的训练。据杰志足校总监朱志光回忆：“虽然戴伟浚是初来乍到，还要与比自己大一岁的球员对抗，但出任后腰的戴伟浚非常抢镜，他的为人平静，只要一上场就展现了很多同龄人不具备的领导力”。效力香港巴塞罗那足校期间，表现出领导力的戴伟浚成为梯队队，并经常跟随球队前往西班牙和波兰训练比赛，开阔了眼界，提高了水平。2010年，戴伟浚率队获得了香港五人足球赛U-12的最佳射手和最佳球员奖。

不过，戴伟浚并不想在香港足坛发展，他对于英格兰足球有着无限的向往，梦想加盟英超，目标成为像法布雷加斯那样的世界级中场。2012年，戴伟浚跟随父亲移民英国，并加入雷丁青训学院。效力雷丁梯队4年，他很快凭借着自己的天赋在英格兰南部踢出名气。

戴伟浚出色的表现很快就吸引了贝里队球探的注意，他被带到了西北地区，加入了贝里青训。他在那里进步很快，并迅速在贝里梯队占据了一个主力位置。2017年，贝里队为他提供了他职业生涯的第一份合同，双方签约三年。2017年8月5日，英甲首轮贝里1-0小胜瓦尔索尔的比赛中，第60分钟，身披25号球衣的17岁后腰戴伟浚替补登场，成为半个多世纪以来首位在英格兰职业联赛登场的中国香港球员。当赛季，戴伟浚有过9次英甲联赛出场纪录，打进1球贡献1次助攻。

2018年，戴伟浚转会加盟英甲牛津联。201-19下半赛季，他被租借到荷甲球队乌德勒支并在其属下球队乌德勒支青年队参加荷乙联赛，出场12次。2019年7月，戴伟浚与狼队签下了一份为期2年的合同，狼队有延长1年合同的选项。本赛季，狼队排名英超第6，是一支新兴豪门队。2019-20赛季，他主要跟随狼队U23队比赛，没有参加英超联赛。

今年春天，21岁的戴伟浚就跟随深圳佳兆业试训。在5月9日深足与恒大的热身赛中，戴伟浚担任后腰并打进一球。据悉，这名来自英超狼队的留洋小将，已经用试训中的出色表现征服了队友和教练组。深足助理教练马达洛尼（此前曾经担任过里皮的国足助理教练）认为，戴伟浚十分有潜力，并具备进入中国国家队的实力。马达洛尼表示：“现在俱乐部正在给他办理相关手续，如果联赛开打，他有好的表现，我会为了他给李铁教练打电话，向李铁推荐这名球员。”

Asaikana
5月16日 15:38
//@港波·報:冠忠南區宣佈委任列文為主教練，帶領球隊迎接未來挑戰。

千魂肆虐：是南区康乐促进会[笑而不语]
5月16日 22:26

千盏86826：怨妇也关注港超联赛吗？
5月16日 16:02

係，其實我認為加超當外援香港球員都有少數港腳夠班，因為見下游隊 d外援cv好一般，但估計短期內應該無香港球員會諗去果到試腳

加超
球隊大名單當中必須有超過一半加拿大球員（有多重國籍的球員，只要有加拿大國籍就視為加拿大球員）。
每支球隊最多只能有七名沒有加拿大國籍的外援。
每支球隊所有正式比賽的正選容，都必須包括最少六名加拿大球員。
每支球隊的加拿大球員當中，都必須包括最少三名21歲以下球員，而且21歲以下球員每賽季的合計上陣時間必須超過1000分鐘

依篇好笑，串緊猶戴唔夠料留洋

佢始終都係香港仔，支那唔會當佢自己人，好自為之啦

搵錢要緊
但我諗過唔好話狼隊，佢可以去荷乙洗 cv可能係投共先有依個機會，佢去左荷蘭跟希丁克帶支國 u23 training
歸根究底佢無信心靠自己留歐洲，投共搵大錢洗 cv捷徑, 海外中資球隊又多

作者willy61615 (Racfac本季最大冷門！ 大黑馬航源FC登上

記者廖聿偉／台北報導〕台灣企業甲組足球聯賽第一循環第六輪賽事今天四地開打。航
源FC成為本季最大黑馬，季前雖流失多名主力，但利用均衡的攻守實力，至今未嚐敗績。
今天靠著老將陳慶烜在下半場第47分鐘補射破網，率隊1：0擊敗台灣鋼鐵，戰績4勝2和，
順利登上王座

之前有傳有港超今季無波踢球員試腳想季中加盟嘅，我覺得好過係香港捱半年無薪/底薪，垃隊d津貼得幾千蚊

佢老豆幫佢反而害咗佢
唔靠自己努力增進球技爭取留歐
反而帶佢走偏門搵快錢
第日佢連支那都立唔到足既話 佢就逼住返港超比人屌住踢

歐冲動向點

繼續進軍飲食業定去試腳

好記得垃隊同佢份約得 1季，因為話回復狀態搏外流

去傑志丫嘛
新林嘉緯

返港超又未至於
可能佢老豆知佢幾多料，唔好話上到英冠，歐洲球隊有得上陣都難
周定洋依 d英冠立足唔到，中超已經勁到大半個外援 lv

果三個上大會有佢份咩
簽Kiki好過

咪玩 la, A league 水平高港超10條街
唔好話佢，林恩許都唔夠班
新西蘭聯賽就夠，雖然業餘但以前黎香港兩次嘅奧克蘭城幾有競爭力

上面負評我嘅
請反駁下我

人地德乙實力啊
我覺得要外流嘅起碼喺香港隊比賽證明自己先啦

近年香港球員唔靠關憑實力係外流嘅
港隊都有代表作，甚至打西亞佬都唔落下風

使咩加密

一打二 香港國腳 陳俊樂
希望佢今季中超大放異彩 下季轉會恆大

是否中國球員先？

正式註冊到其實有咩咁特別?? 咁叫本身都同球會簽咗約架啦

18歲以下跨國轉會fifa有嚴格規定
除非父母當地工作或球員係當地讀書兼踢 u隊

Fifa未批，當地青年聯賽梗係注冊唔到

講到咁明 支那人全都是商業操作而已 沒實力
猶戴
吳以琛

富力首发阵容浮现左后卫变化大 桂宏已租借离队

提都無提樂仔

做富力狗不如做恆大狗 起碼更上一層樓

無啦無啦

富力條中場線仲係好多人，下季樂仔長期入到18人名單當你贏

還是主要關注深圳隊的賽事好了
上深圳睇小戴

預備組之王 十二碼屠夫

富力預備組下年會唔會參加中乙

中超預備組踢到曉飛都冇用，之前有個預備組神射手落到中甲連正選都冇

會佢都未必有得踼
有個問題要解決，中乙係唔俾香港人踢，同埋中超預備組踢中乙只可以用U23+1個超齡

Aleague 2nd div 會唔會實際啲 哈利而家都踢緊A2 佳佳應該唔比哈利差

新西蘭人唔係踢威靈頓鳳凰喺澳洲當唔當外援

好似有澳洲居留權定唔知咩權已經可以計本地

應該得

This is a list of foreign players in the A-League, which commenced play in 2005. The following players must meet both of the following two criteria:

Have played at least one A-League game (including finals). Players who were signed by A-League clubs, but only played in cup and/or continental games, or did not play in any competitive games at all, are not included.
Are considered foreign, i.e., outside Australia and New Zealand determined by the following:
A player is considered foreign if he is not eligible to play for the national team of Australia or New Zealand.

More specifically,

If a player has been capped on international level, the national team is used; if he has been capped by more than one country, the highest level (or the most recent) team is used. These include Australia/New Zealand players with dual citizenship.
If a player has not been capped on international level, his country of birth is used, except those who were born abroad from Australian parents or moved to Australia at a young age, and those who clearly indicated to have switched his nationality to another nation.

范雲龍回巢貴州恆豐

樂仔是第一後備

希望上到輪換陣容

哈利勁好多喎

哈利嚟到第一場已經帶帽 又後生 又有身高 點解無人留佢

樂仔出年要大爆發啦

這個黃政宇憑什麼壓過樂仔打正選？
要國腳經驗 沒有
要留洋經驗 也沒有

當外援好普通，但身材高大啱哂，澳洲好多隊都打高 Q大棍

依個人印象中之前打中堅，
係咪太矮先轉防中

樂仔有得爭嘅

斯托伊科維奇時代，富力的常規陣型是翼衛式3-4-3，防線主打3中衛，黃政宇是拖後中衛，也可以說是清道夫。在這個位置上，黃政宇拿到了最佳U23，也讓他撞上過新秀牆。作為中衛，178cm的黃政宇顯得不夠高大，這讓他在高空球的處理上有天然短板。對於轉型后腰，這是國奧隊主帥郝偉的建議

用波唔夠好
中場搶波又顯得速率唔夠快

企最後包後仲好

所以轉型之後更加越踢越差

記者：富力不打算派U23踢中乙，年輕球員將去低級別球隊鍛鍊

北京時間5月19日，據《足球》報記者王偉的消息：富力將不會有新球員加入，很多球員需要分流，按照俱樂部的計劃，2020賽季，將向中乙球隊廣西寶韻和準備報名打中冠聯賽的梅州輸出球員。

王偉在報道中表示：富力預備隊的部分球員將租借到廣西寶韻，新賽季代表這支廣西的球隊打中乙。據悉，寶韻主場定在廣西東興，主帥是前國腳張恩華，他們將承辦中乙開幕式。富力此舉也是為了讓球員得到更多的鍛鍊。

此外，梅縣鐵漢2019賽季末解散後，梅州市已成立一支新球隊報名打中冠聯賽，富力將向這支球隊支援球員，黎宇揚等隊員目前已前往該隊訓練。

王偉表示，富力分流年輕球員的舉動意味着他們將不會組建U23隊來參加新賽季的中乙，而是組隊參加U23聯賽，屆時富力會派出以U19梯隊為主的球隊參賽。

樂仔正選指日可待

如果樂仔跟到丹比利學到一招半式應該夠一世用

抖陰

廣西個主場同越南近到

但係豆腐做

他們應該參加越南聯賽

講笑mode: 傑child跟科蘭踢了一季有學到什麼嗎？沒有，門兒都沒有！
他們連心態也沒學到！

認真mode: 完全唔同踢法，相信都係學佢心態同經驗。

當年陳7學左幾個星期已經屈盡港甲，實學到D野既

東方小將葡萄牙避疫回流 當地讀書踢波舒服過香港

每年香港均有不少學生出國升學，坊間有不少海外升學的顧問公司提供五花八門的資訊，但可曾想過以足球之名讓子女升學兼追夢？現年18歲的梁祐維(一仔)和16歲的馬希偉(Timmy)兩位東方青年軍成員就遠赴葡萄牙參與職業足球訓練及就讀里斯本的私立學校，開拓夢想。

對香港人而言葡萄牙並非熱門留學地點，兩位年輕人遠赴葡國首要面對的是語言和文化差別，不過滿懷自信的一仔直言自己英文底子好，較易掌握：「我哋嘅學校都會用英文溝通，同埋有啲葡文都似英文，都冇想像中咁難學。」而在旁的Timmy則無奈道：「可能我英文冇咁好，我覺得有啲難。」在香港要應付學業已經壓力如山大，更遑論要追逐足球夢，而兩位足球小將就算在異鄉要兼顧夢想和學業仍感到輕鬆，他們就讀的私立學校大約一天只得一份功課，而在疫情期間雖有網上教學，卻無需應付功課，令他們可以投入更多精力於足球上，一仔表示﹕「可能依個世界上，除咗大陸之外，冇地方嘅教育制度辛苦得過香港。天氣冇香港咁焗，生活節奏又慢，壓力冇咁大點都好過香港。」他一言道出港人的辛酸。功課以外，校方亦樂意與他們就訓練與上課時間協調，令他們可以早退前往練習，然而這只是一所普通學校並非與球會有任何瓜葛，就讀學生亦不以球員為主。外國的月亮未必特別圓，但追夢過程中障礙較少，夢想應更易圓。

練習認真兼身體對抗性強

兩人同樣由2018年時任東方經理司徒文俊招攬而來，梁祐維因為是家中長子，而且在西曆一月及農曆初一出生，所以家人稱他為一仔，他自2018年暑假參與東方的「Project E」拓展計劃加盟葡乙洛里什青年軍，今季與葡甲科瓦彼達迪簽下人生首份為期三年的職業合約，繼茹子楠後第二位效力該隊的香港球員；而Timmy則留在洛里什磨練。更年幼的Timmy訪問期間略顯靦腆屬意料中事，豈料與內向的言行相反，心底裏卻包裹着一顆堅忍的心。

Timmy雖參加同樣計劃，但暫時與球會只能以青年球員身份操練，然而歐洲限制非歐盟青年外援註冊，所以至今只能在訓練場上揮灑汗水，卻未能在比賽展示成果，這一切沒有令他卻步：「葡萄牙訓練都着重個人技術，而且球員身體對抗性比香港高，但都希望喺嗰邊快啲有比賽。」一仔表示雖然訓練內容與香港相差不遠，但態度卻大有不同：「個個都當係職業咁去練，而唔係香港咁只係一個夢想，練習鬥波都認真好多。」

獨闖葡國追夢 慈母全力支持

一仔及Timmy年紀輕輕就獨自在葡萄牙生活，母親雖然擔心，但亦全力支持。

港人出國留學者眾多，但葡萄牙肯定是冷門國家之一，梁祐維(一仔)及馬希偉(Timmy)年紀輕輕就去到葡國生活，語言不通，兼顧學業及足球，作為家長肯定擔心。不過，兩人的母親擔心之餘，亦全力支持，作「number one fan」。

一仔及Timmy年紀輕輕就獨自到葡國追夢，作為母親當然有擔心，一仔母親梁太表示：「初初接到消息都好開心，但之後開始擔心嗰邊生活、讀書、踢波會係點。」Timmy母親馬太就指：「我第一樣係唔捨得，佢喺屋企有人照顧慣，去到葡萄牙自己一個會點呢？但佢有個心願成為足球員，有機會嘅都想畀佢出去睇吓。」Timmy比一仔年輕，亦更早到葡萄牙，12歲就獨自生活，馬太續說：「去之前，佢初頭興奮，但諗諗吓都有啲擔心。我叫佢諗清楚，或者去到發覺自己唔係想踢足球，就返嚟啦。但係我睇到佢嘅堅持，為佢感到驕傲。」

成長過程珍貴，兒子旅葡期間不能經常陪伴，作為母親仍會盡力為兒子紀錄生活點滴，梁太就會化身攝影師，拍攝一仔的比賽片段，但當一仔去到葡萄牙，就難以看到兒子的比賽情況，她說：「要U23先有機會有直播，其他都要等嗰邊家長send先有機會睇到。」一仔及Timmy成為首批Project E的學員，他們的母親認為東方這個計劃目光長遠，梁太指：「未試過有球會做呢啲計劃，睇到東方眼光望得好遠。」馬太就指：「東方有個理念，如果想喺足球發展，越細送出外國越好。」

Timmy與一仔為首批Project E球員，此計劃即將協助年青球員去到法國受訓。

Timmy 12歲就去到葡萄牙讀書踢波，近年有年長兩歲的一仔互相關照。

一仔及Timmy年紀輕輕就獨自在葡萄牙生活，母親雖然擔心，但亦全力支持。

香港呢

廣州富力董事長黃盛華在接受採訪時表示，中國足球將會在2020年回歸理性。

[香港外流球員] 葡國追夢者．梁祐維、馬希偉

學佢護波呀要 丹喺英超勁到3，4條友都搶唔到 樂仔學到就正

跟歐沖學都得啦

其實趁後生外流真係冇錯，到你有拖拍有家庭你就唔會想去，就好似以前啲人咁

樂仔至少要練埋隻左腳先

如果一仔高多幾cm就好，得1.8m喺歐洲真係打唔到中堅

買深圳印8号算了

歐洲疫情失控 花萬元急撲機票返港

武漢肺炎由中國傳入香港，想不到之後更傳播到全球。眼見兒子獨自在葡，一仔及Timmy母親上演「雷霆救兵」，在香港封關前安排愛兒回港。

香港於1月23日出現第一宗武漢肺炎確診個案，當時在葡似乎安全，家人至少不用擔心，一仔家人當時更在葡萄牙，一仔母親說：「我哋一月頭去咗葡萄牙，三月先返嚟。一月嗰時喺葡萄牙覺得好輕鬆，唔使戴口罩，冇事發生咁。」然而，武漢肺炎由中國武漢傳播到全球，葡萄牙在3月2日有第一宗個案，至今累積有近三萬宗，一仔母續說：「有確診後開始擔心，因為嗰邊口罩同物資都好難買到。」

武漢肺炎爆發初期，香港是災區，歐洲相對安全，Timmy母親說：「開頭我仲諗，好在佢唔喺香港啫。後尾發現唔對路，香港開始穩定，歐洲就開始爆發，知道嗰邊球會、學校都停晒，香港又準備封關，就安排佢哋返嚟。」一仔母親指，安排兒子回港過程有如打仗：「我哋3月7、8號左右開始問學校同球會情況，嗰陣都未話會停，但一個禮拜後就話停課同停比賽，過多段時間又話嗰邊封關喇，開始好緊張咁搵機票。」

兩位母親為愛兒通宵找機票，最終各自花費萬多元，一仔先經杜拜去到新加坡，留宿一晚後返港，而Timmy亦取道多哈，成功在封關前到港，兩位母親總算能放下心頭大石。

HK$120

梅州客家球迷版球衣 港將徐宏傑効力球隊

9成9新
3XL碼 約歐碼L至XL

Sponsor都冇

如天海般說再見

各位外流波台手足，講定再見了👋

頭盔：本人熱愛中國，為深圳佳兆業及廣州富力死忠。

本人支持鄭狗打倒港燦浚仔

Respect

我支持廣州富力

樂仔最新球皇片
Joel有心了

永不放棄！韋婉婷誓圓外闖夢

「韋婉」到過美國及日本打拚，儘管結果與一紙合約無緣，但對「全職球員」依然渴望︰「我始終有個外闖嘅想法，因為好想體會一個全職球員一整季會係點樣！」

早在大專時期，韋婉婷到美國留學，參加西北地區大專院校聯賽（NWAACC），過着與職業球員無異的生活模式︰「試過一日內比賽，朝頭早6點出門口，跟住搭咗半日車，去到一兩點先到球場，然後踢3點，到5點完場，番到屋企夜晚11點。當時喺球場上喺技術、身體對抗方面都應付到，但要喺90分鐘都要保持住呢個狀態就好困難。同埋嗰邊慣性1、2點晏晝時間開波，個太陽曬到正一正，我真係去到嗰邊先試過！」

由於NCAA大學聯賽隊員多數從領取獎學金的學生中遴選出來，因此作為留學生的「韋婉」未獲錄取，儘管她之後成功入選校內另一支球隊，但在球賽缺乏競賽模式並需要自費參與下，再加上頻密操練導致腿部勞損，結果「韋婉」於半個月後便退隊，重新專注學業。

學成後返港，韋婉婷開始接觸五人足球後得到啟發，再次向「職業夢」進發︰「咁你知踢五人係可以不斷換人，但個場好細同所有嘢一落到場就好快，由你攞波嗰刻唔知要做乜，就會輸咗個波！嗰一下真正感受到，對我嘅衝擊好大，知道人哋可以有幾勁，然後個心態就開始轉。後來自從『外流』呢個term開始普及，多咗女足嘗試出去外闖，我就去諗呢樣嘢。後來機緣巧合之下問過『曾Sir』（香港足總五人足球經理曾偉忠），幫我搭到路過去日本試腳。」

儘管「韋婉」未能如願在日本的五人聯賽落班，但試腳期間得到的經驗卻受用無窮︰「喺日本練波好快，感覺係好正，我覺得喺技術上唔係跟唔到嘅，但要喺練波兩個鐘都係咁嘅速度就好難習慣。始終喺香港練波一定冇平時比賽去得咁盡，而喺日本練射波，如果個波彈番出嚟，啲球員都會第一時間衝過去再補射，你會體會到原來要咁樣練波，到比賽先至會有咁嘅效果。」對於將來，韋婉婷始終想到外國踢職業聯賽，讓她見識得更加多︰「我覺得外流係一個畀我見識頂尖足球水平嘅一道橋樑，但冇咗呢道橋樑，上面嗰層就永遠遙不可及。」

思疑佢長遠會係防中, 佢都識踢

要佢打純防用唔盡佢，容許佢後上會好啲。

A league 幾時有次級

屌 原來佢哋細個已經識

橫掂大多數都係後備入替係我就比佢喺中軸任跑 工兵咁用

滬媒：中超最晚可能9月重啟，並採用賽會制

據《新聞晨報》報道，如果中超只能在7月以後重啟，並不排除9月正式複賽，並以賽會制形式進行比賽。

此前中國足協遞交的複賽方案未能獲得有關方面通過，據悉上級部門要求中國足協拿出更加細化的方案，原本6月下旬中國足球賽事重啟的計劃，極有可能繼續向後延期。

據悉，中國足協在細化新賽季開賽方案時已經參考了德甲和K聯賽的相關防疫指南和比賽指引，但即使能夠趕在本週工作日結束前提交修改後的重啟計劃，從近期的時間表來看，最快也要到6月上旬甚至6月中旬才會有批覆。

如果中超只能在7月以後重啟，同時考慮到8月份還有亞冠小組賽的賽程，屆時中超同樣有可能選擇在9月重啟，並以賽會制形式進行完新賽季的比賽。

東莞南城
唔怪得咁好打

是 自己人

我一直都唔了解點解林柱機、林志堅之類有中國血統嘅球員
想攞特區護照嘅話都要等7年；但同時佢哋又享有香港永久性居留權
啱啱上咗幾個網了解中國國籍法、香港永久性居民嘅資料
大概概括咗幾項原因，有錯請指正

林柱機享有香港永久性居留權嘅理據：
根據《基本法》對享有香港居留權嘅定義：
1 在香港特別行政區成立以前或以後在香港出生的中國公民；
2 在香港特別行政區成立以前或以後在香港通常居住連續七年以上的中國公民；
3 第(一)、(二)兩項所列居民在香港以外所生的中國籍子女；
=
林柱機父親為香港人，符合第三項，所以Matt享有同我哋普通香港人相同嘅身份同權利，一直可以喺香港生活，甚至可以自由工作，唔洗攞工作簽證。

但點解林柱機要同普通外援一樣，用7年時間先有條件攞特區護照？
因為根據《中國國籍法》第5條
「父母雙方或一方為中國公民，本人出生在外國，具有中國國籍；但父母雙方或一方為中國公民並定居在外國，本人出生時即具有外國國籍的，不具有中國國籍。」
Matt嘅爸爸雖然係香港人（中國籍），但因為有加拿大居留權（定居於外國），照道理Matt就不具有中國籍（即攞特區護照嘅基本條件）。

所以先會產生呢個咁奇怪嘅現象，有香港永久居留權（咁佢原本張身份證係幾多粒星？），但係冇中國籍，反而要用7年定居香港嘅條件，換取中國籍，先有資格攞特區護照？

以上情況同樣喺林志堅嘅個案上出現
而林恩許因為只有祖母係喺香港出世，所以基本上佢係同普通外國人嘅入籍條件冇分別？（咁佢應該冇香港居留權？）
咁另外好似Leon Jones嘅個案呢？如果佢嚟香港係咪同Matt一樣？
有錯請指正

前梅州球員徐宏傑 很快你就要回家了

林柱機唔符合第三項架
第(一)、(二)兩項所列居民在香港以外所生的中國籍子女

理由你自己都講咗
本人出生時即具有外國國籍的，不具有中國國籍

7年唔係中國籍嘅條件，係香港永久性居民嘅條件，你睇中國啲巴西兵可以即時入籍唔使等就知

原來搞錯晒
咁佢哋一直喺香港係用普通外國人在港工作嘅簽證？

羅素done deal了

一名港將將會以租用形式加盟一支中甲升班馬。

羅素鐘意食辣？

東方的最終目標，仍是希望在香港推行「索察模式」，吸引更多球會仿傚，才能建立一個健康的香港球圈及聯賽。游永強續指：「這些青訓最後未必只得東方一隊這條出路，市場也不限於香港，如果可以到中、日、韓或泰國等地發展，球會獲利之餘，對球員也是更好的前景，達到雙贏局面。」

東方去年2月正式推行青訓拓展計劃「Project E」，跟葡萄牙球會簽訂合作協議，目前已協助兩名小將梁祐維及馬希偉前往當地學法。其中梁祐維更於今年初加盟葡甲球會科瓦彼達迪，成為職業球員。

東方龍獅會務發展總監戴文康：「葡甲外援註冊沒有限制，生活成本也便宜。當地轉會市場蓬勃，對香港球員亦有興趣。」

戴文康透露計劃源於自己認識科瓦彼達迪球會高層，對方希望讓香港球員赴葡交流，球會在研究可行性後決定接受邀請。

「我們考察過所有訓練及配套後，認為這平台很有意義。最重要是葡甲外援註冊沒有限制，生活成本也便宜。」戴文康補充，葡萄牙聯賽是巴西甚至非歐盟球員到歐洲落班的踏腳石，當地轉會市場蓬勃，所以對香港球員亦有興趣，「他們希望市場內擁有不同類型的球員，順便開拓新市場。」

戴文康：「賽馬會或麥當勞的暑期足球計劃偏向草根足球的模式，但我們希望小將能跟外國球員一齊起步，以職業球隊的模式訓練。」

在香港，超過20歲的球員仍被視為「年青球員」，東方體育會副主席游永強卻不認同，他認為青訓要由細做起，而「細」的意思是指10歲或以下，「外國球員正是自少培訓，18歲雖是小將，卻已可打入一隊。否則如香港目前情況，球員踢到27、28歲才算成熟，變相職業生涯相當有限。」

東方最近就曾安排U10及U11的小球員到法國體驗當地訓練，戴文康指，希望讓他們盡早習慣歐洲的高強度及快速的比賽節奏。

戴文康補充，如小球員於10歲左右投入訓練，往後即使能力未達標，年紀仍尚淺，還能夠選擇升學等出路。相反，如球員可在葡萄牙球會U15、U17青年軍中「生存」下來，實力已足夠踢港超，甚至到東南亞聯賽發展。

揀卒兩大條件
然而，小球員要加入「Project E」並不容易，必須先符合兩大條件，第一個就是足球水平。戴文康透露，東方跟葡萄牙球會對球員水平有共識，所以會方要自行把關，「若球員水平未達當地標準，我們沒法子強行要求對方接納。若球員根本沒可能上陣，這便有違我們的目標。」

第二個條件－－家長支持，來得更重要，即使東方發掘到有潛質的小將，球會亦需確保對方獲得家長全力支持，並有志投身職業足球。戴文康道：「從商業角度考慮，我們培訓一位球員，花費金錢、心血、時間與精力，所以絕不希望冒險，要將球員中途退出的機會減到最低。」

港將外流只有三大途徑

其實香港小將要到外地試腳或落班，雖非不可能卻也不容易，一切講求資金及人際網絡，主要途徑大致分為3種。以陳俊樂與徐宏傑等為例，就憑在本地聯賽或香港隊的出色表現，獲內地球會招手；而另一小將杜國榆則透過經理人推薦，曾到西班牙低組別聯賽落班，目前有望加盟芬蘭超級聯賽。最後，就是透過本地球會與外國球會的合作協議，如舉辦交換計劃等安排赴歐。

可是經理人制度在香港球圈不成熟也不流行，而且從商業角度出發，推薦小球員到外國球會的利潤極微，因此甚少經理人願意協助小將外流。同樣道理也適用於轉會上，小球員實力有限，藉此外闖的機會亦較低，足證「球會」的角色尤其重要。

正效力科瓦彼達迪的香港青年代表隊成員梁祐維指，外流過程中牽涉各種煩瑣的行政工作，若有球會協助自然事半功倍，也可更專注足球。

他透露有一位早年效力元朗青年軍時的隊友，就曾嘗試自行到歐洲球會叩門，「他需自行向球會打探消息、寄履歷，又要找住宿及學校。雖然最後他仍能在當地落班，但級別可能更次等，而球會環境也會差一點。」

東方龍獅總監兼主教練李志堅：「年青球員到國外，容易被忽視，加上對環境感陌生，這些處境都非大家想像般簡單。球員變得缺乏自信，連叫隊友傳球也不敢，技術多好也沒有用。」

而球員隻身到國外生活，亦難免感到孤獨。李志堅坦言球員成為職業球員之前，往往要經歷重重考驗，每個決定都足以改變人生。所以無論在思想及行為上，都需球會引領、提供支援。

「球員到國外，有得踢當然好，但大部份時間反而是留在家中，或外出買食物、社交。假如果你是C朗，當然無論到哪裏都有人照顧，但香港球員在外國人眼中地位不高，容易被忽視。年青球員對所有事情也很陌生，到哪裏吃飯、買衫亦不清楚，這些處境都非大家想像般簡單。球員在這樣的環境下，會變得缺乏自信，連叫隊友傳球也不敢，技術多好也沒有用。如果有球會照顧着他，情況會變得理想。」

東方體育會副主席游永強：「球會作為球員的用家，應該比足總更了解球員與家長需要甚麼。」

東方體育會副主席游永強也認為，青訓需由球會做起，「球會作為球員的用家，應該比足總更了解香港足球，以至球員與家長需要甚麼。」

普遍香港家長對足球界認識不多，在考慮小朋友前途時難免會擔心風險，李志堅認為大家雖常說配套是青訓的重要一環，但假如家長不肯將球員交到球會手中，一切也只是空談。

他指球會的專業能為家長帶來安全感，放心讓球員踏上職業足球路。「足球世界很抽象，並不像其他工種有特定路線，填表、面試就成功。家長可能對這方面沒有太多認知，不過只要球會能展示出在這方面的經驗、跟其他球會的關係，以及穩定的運作模式，便更容易贏取家長信任。」

球會的專業形象，以及詳細與長遠的計劃，能令家長更放心讓年青球員走上職業足球路。

東方龍獅曾與英超球會狼隊合辦「GOLDEN CHANCE足球訓練計劃」，推薦兩名小將到狼隊訓練基地受訓兩周

有冇人知係邊個

蘇州東吳 幾有江南味道

英超邊隊無工兵 垃圾富力教練

所以失波多

似係

梁梓翺係咪踢元朗？

太陽國際、東方？

原來係梁梓翺

士砵亭青年軍陣中有一位香港門將列
生於2003年的吳以琛，身高超過1.95米，此前幾近沒有代表過香港代表隊梯隊出戰比賽。葡媒報稱吳以琛於去年隨士砵亭青年隊訓練，最近已完成國際轉會手續可以參與比賽，並指士砵亭看好吳以琛的發展潛力。

見好少介紹，edit左段

去左邊隊

Man city?

費蘭甸奴

幾時先有得睇浚仔

係唔係要等埋佢入藉
先搞到要9月先開咧

浚仔唔駛搞入籍啦 同時犧牲特區護照同英籍嘅代價
佢付得起咩？
依家就咁都已經可以用港澳台名額啦

你又知唔係佢寧願要錢都唔要英籍

祖國咁強大

士砵亭將提升港產門將吳以琛上U19
05月23日(六) 16:17

一直以來都有不少具潛質的香港球員赴葡萄牙學法，除正效力葡甲科瓦彼達迪的梁祐維外，其實在士砵亭青年軍陣中亦有一位香港年輕小將，他就是年僅17歲、身高達1米97的門將吳以琛。日前，他的歐盟居留申請獲批，意味即將與士砵亭U19簽約的他，終於能以正式球員身份為球隊上陣。

問到外流葡萄牙的香港球員，普遍球迷會提起正效力科瓦彼達迪的梁祐維，或在洛里什青年軍受訓的馬希偉。但論到2年前便加盟士砵亭的吳以琛，主流傳媒就鮮有報道他的狀況。今年17歲的「以琛」，兒時踢過傑志足球學院、車路士足球學校（香港），15歲還在效力標準流浪青年軍期間，他的身高已達1米94。當時，他透過一位葡籍教練的引薦赴葡萄牙試腳，終獲士砵亭垂青。

礙於國際足協對年輕球員轉會有嚴格限制，還未成年的「以琛」2年來一直跟從士砵亭青年軍操練。藉着優秀潛質，以及其近2米高的身材優勢，吸引球隊一直將他留在隊中，更曾安排他上一隊，讓「以琛」得以與當時還未轉投曼聯的波基斯費南迪斯同場訓練，足證球會對其非常重視。
日前，「以琛」在Instagram上載照片證實他的歐盟居留申請正式獲批。他接受本報訪問時稱，獲居留權後將可在正式青年比賽中上陣，稍後將很大機會加入士砵亭U19：「依家終於得咗！好期待可以正式上陣，我已經做足準備！」惟因為疫情關係，除葡超外所有本土賽事腰斬，他表示只能靜待新一季的來臨，而現時正循球會安排的線上操練維持狀態。

或許很多球迷會關心，吳以琛是否具資格代表香港青年隊，及他對將來穿起港隊戰衣的取態。事實上，「以琛」是土生土長香港人，持有特區護照亦曾入選港青，但未曾在任何比賽中出場。他透露自己最喜愛的香港球員，是現效力廣州富力的陳俊樂，而最喜愛的香港球會則是標準流浪，因為他效力流浪的時期是其學徒生涯最開心的一年。

【吳以琛檔案】
出生日期：2003年3月16日
位置：守門員
身高：1米97
現效力球隊：士砵亭
曾效力球隊：傑志、車路士足球學校（香港）、標準流浪
From:

肯定追完post先醒起仲有琛仔

而最喜愛的香港球會則是標準流浪，因為他效力流浪的時期是其學徒生涯最開心的一年。

垃垃

真呀，呢年幾黎除左佢加盟士砵亭既新聞之外，都冇其他追蹤報導，反而同樣喺葡萄牙既一仔同馬希偉就有好多報導

肯定因為東方 project e要宣傳
所以叫 oncc成日報

實則果兩條友無咩成績，成日報都唔代表勁，
個人感覺

中甲一口氣加7隊，要唔要收港燦呀

遼寧瀋陽城市足球俱樂部

成都興城足球俱樂部

泰州遠大足球俱樂部

蘇州東吳足球俱樂部
江西聯盛足球俱樂部
四川九牛足球俱樂部
崑山足球俱樂部

唔入籍佢未必立足到中超
入左籍可以用 u23 名額入輪換

old news 而家先知陳柏良轉進長春亞泰

唔止戴偉浚一個香港仲有邊個外闖足球小將？ - › sports › daily › article
2017年7月10日 - 父親為加拿大人、媽媽為港人的安永佳同樣是香港巴塞的產品，自少是「港巴」的主力，可勝任前鋒或左翼

曾健晃

深圳佳兆業2-3梅州客家

More to follow

如果係打前就好
可以好似金信煜咁屈高

我估係因為一直冇得上場齋操，所以冇嘢報
當然project e都特別搵佢哋宣傳

垃圾深圳 梅州都贏唔到
定還是細佬太勁？中超國腳級演出？

當佢新古圖斯

上季K2銀靴入3球

似佢就仆街

除左吳以琛仲有冇香港球員過1米9

葉嘉宇？

啲支那球迷讚曹陽眼光，唔知梅州有冇機會做黑馬甚至爭上游～

細佬有冇出

又係龍

幾時出到一個陳七咁高嘅中鋒 陳七之後 港隊鋒線極弱

飲水思源

希望唔好支那叫佢去集訓又鐘個頭埋去

好事嚟

易啲融入當地文化、生活，對於佢日後發展有好大幫助

竟然成個香港無人留意到

有無機入籍葡萄牙

好正

当昨天足协公布三级联赛名单后，佳兆业俱乐部的反应其实很平静。毕竟，在5月12日天海俱乐部宣布解散之时，深足就一只脚踏进了中超联赛的大门。深足俱乐部相关人员表示，球队确定踢中超后，今年的首要目标比较务实，那就是保级。对于征战中超，深足俱乐部认为，和其他球队相比，深足的备战时间晚了几个月，很多事情如今都处于落后和被动状态。要想弥补这数月来在备战工作上的差距，难度非常大。所以俱乐部不会制定不切实际的目标，保级仍是第一要务。

在深足俱乐部看来，递补进中超只是很多工作开始的第一步。球队的备战工作正式从中甲升级至中超，相应的，很多事务都要升级，其中阵容的升级是最为关键的，也是最为紧迫的。

从中甲到中超，阵容最大的区别就在于外援。中甲每队只能注册3名外援，单场比赛最多可上2人。而中超每队可以注册6名外援，每场比赛报名5人，最多可同时4人出场，注册和出场人数均翻番。

目前，深足阵中只有4名外援，分别是塞尔纳斯、普雷西亚多、约翰·马里和哲马伊利。如果踢中甲，塞尔纳斯原本是要被放弃的。但如今球队重返中超，塞尔纳斯已经基本确定留队。

事实上，深圳佳兆业自解除隔离、重新恢复训练后，至今已踢了5场热身赛，其中与贵州恒丰和广州恒大各踢了2场热身赛，昨天下午又与中甲梅州客家踢了一场，以2比3告负。塞尔纳斯在这5场比赛中全部出场，并且身披10号战袍、担任中场指挥官，可见塞尔纳斯如今在队中的地位。在约翰·马里和哲马伊利暂时未能归队的情况下，塞尔纳斯更是深足主教练多纳多尼手中的王牌。

不过，深足在最近的3场热身赛中丢了10球，防守问题严峻。理论上，深圳佳兆业队还有2个外援名额。不过，鉴于目前引援市场的实际情况，深足可能会在短期内再引进1名外援，首选位置是中后卫，多纳多尼目前正在为球队选择新外援。

球迷如坐“过山车”

本土球员方面，深足阵中目前有多名试训球员，包括原天海球员糜昊伦和刘越、鲁能球员陈国良、英超狼队球员戴伟浚、旅日门将魏黾哲等，原天海球员张源昨天也已抵达深圳，准备试训。在昨天的热身赛中，糜昊伦首次代表深足登场亮相。这些球员中，除了刘越和张源外，其余球员都已在热身赛中出过场。据悉，多数试训球员都会留下，深足俱乐部很可能将在近期集中官宣一批新援。

深圳球迷对球队递补进中超感慨颇多。一位深圳球迷会的资深球迷表示，作为一个见证深足2018年冲超、2019年又降级的球迷，这半年的心情就像坐过山车一样，“我们经历了2019年降级的痛苦，如今又有了递补中超的喜悦。希望深足今年稳扎稳打，珍惜来之不易的机会，努力留在中超。”不少球迷相信，今年深足不论从管理上、还是从引援上，都有了长足进步，得到一些有实力球员的加盟，“希望这种好的发展势头能够保持下去。2020年，我们会和深足一起，努力保级。”

咁細個已經有幾萬人睇住佢踢波 呢種心態磨練無幾多香港球員有

仲係試訓

佢個頭咩事 成個火星人咁

我記得我貼過

sad 好似全世界wfc佢咁
啲facebook page無好似猶戴嗰時咁走曬出吹奏

之前好似話佢ＩＧ係支那旗丫嘛

Agree, 其實返黎香港無意思
Remi返香港直頭好奇怪，留果度適應環境好過

ขยะ

屈dee, hello
好耐無見

扮乜撚
你叫我推

傳羅素去左江西
可能我搞錯

Asaikana
5月22日 10:44
//@港波·報:待官宣 ¡查看图片 //@港波·報:據了解，「細佬」完成隔離後，@香港富力足球俱乐部 接他回廣州才去梅州

Schumashuo：前年夏窗差点来一方
5月22日 15:26

超然随性：这俩人水平差不多吗
5月23日 12:20

張路嘉（Lucas Chang-Anderson）,1999年出生於丹麥哥本哈根，父親是香港人，場上司職門將。 6歲進入丹乙級聯賽B93青訓，2016年8月正選完成丹乙處子戰，後為更穩定的出場加盟笫四級聯賽球隊Herlev IF，後來加盟丹甲球隊Vejle ，目前在一隊擔任3號門將，年初曾到中國試訓。

又係vejle

中資

「孫銘」去南韓試腳單嘢，聽講有啲進展喇，如無意外會喺8月起行，過去會試一隊K2球隊先，再睇情況會唔會試多一、兩隊。對於呢次嘅機會，「孫銘」就有咁嘅諗法：「去得成，試咗先，真係有球會要，先再諗出場同發展機會，同埋對我自己進步有冇幫助。當然仲要同屋企人商量，到時先再打算。」

點解唔去日本
南韓咁難踢

大埔肥金有門路喎

守拙好似講過呢條友
btw又係龍

Jallo Tang:
Paul-Kevin Chan，18歲的愛沙尼亞籍華裔邊鋒，青訓於愛沙尼亞球隊FC Nomme，曾入選愛沙尼亞U16\17\19國家隊。他的父親來自香港，母親是愛沙尼亞本地人。前香港球隊夢想FC的領隊梁智駒是他父親的表兄。

Yes, 有門路先去到

喺邊度出世先

應該係愛沙尼亞

咁冇啦

佢地成日講埋D冇可能既

因為中國係有可能

呢度平時都po開呢類 同駒總有關係都值得提下嘅
一陣po返幾個有可能嘅

諗咗好耐又有個新疑問
關於林恩許同林柱機個Case
睇番之前報道先知Jared係代表過澳洲U-17踢世少盃
Matt都代表過加拿大U-20踢中北美青盃
但當佢哋踢嘅時候suppose係冇香港護照（中國籍）
所以會唔會令佢哋就算攞到籍特區護照都代表唔到香港？
因為根本唔符合FIFA對球員轉代表隊嘅條件？

有三個都喺德國嘅
Michael Udebuluzor之前青年足總盃有上過報 即係哥連斯個仔 哥連斯一早做咗香港永久居民 所以照計只係睇佢自己轉唔轉籍 佢而家跟緊寄宿足球學校隊波踢地區U17聯賽
Aaron Vicente Keller瑞士巴西混血兒 三個月到12歲都住喺香港 阿爸04年到而家都喺國泰做 佢而家踢緊德丙SpVgg Unterhaching嘅U17 (U17一隊踢緊有42隊嘅U17德甲 U17二隊踢地區U17聯賽 佢兩隊都有踢) 呢個又係睇佢自己轉唔轉籍 但要放棄瑞士...
Henrik Brugner奧地利籍 踢過拜仁U12-U17 而家喺德丙Ingolstadt嘅U17 踢緊U17德乙 但佢應該淨係住咗6年 雖然之後有keep住返香港+阿爸繼續喺香港住所以唔係完全無機 但佢阿爸舊年轉咗工去新加坡 所以應該無乜機了

jay haddow大家都識啦
Nicolai Skoglund(吳以琛隊友?!) 可以唔理 佢阿爸都只係住咗香港5年 佢中間仲去過泰國讀書 而家父子都喺lisbon (但呢個似真心勁 挪威同士砵亭fans都J緊)
Ross Harrison太少資料 揾到19年頭踢嘅Clube Atlético e Cultural好似只係里斯本地區聯賽嘅球隊 同埋佢(疑似)阿爸2015年先嚟香港

呢個先啱

btw Ryo Fujii舊年去咗菲律賓無踢職業 淨係踢7人
今年將會復出同jordan jarvis+ryan jarvis兩兄弟一齊踢環球

哥連斯個仔係唔係香港出世？

jared呢度一直都有講應該唔得

matt lam有無source? 加拿大唔使打外圍賽 決賽周佢無份

2008年11月踢嘅應該係友賽

2007-01-22 canm20 Dale Mitchell [2007-01] Men’s U-20 campMen’s U-20 camp in USA AFC Ajax 17
2008-11-27 canm20 Tony Fonseca [2008-11] Men’s U-20 camp in Switzerland Sheffield United FC 19
2008-12-22 canm20 Tony Fonseca [2008-12] Men’s U-20 camp in USA ENG / Sheffield United 19

無實質source 但好大機會係 同埋其實夠7年就唔使理係咪喺香港出世

身高近兩米的土炮小將吳以琛，經歷兩年士砵亭青年軍跟操歲月後，近日其歐盟居留申請獲批，正式加盟士砵亭U19，並以此為踏腳石，劍指葡超。

十七歲的吳以琛兩年前是標準流浪小將，後來跟隨家人移民葡萄牙，更獲引薦加入士砵亭青年軍。他深受球會器重，曾亮相主場在球迷活動把關，也曾獲邀到一隊受訓。

近日，吳以琛的歐盟居留申請獲批，可正式加盟士砵亭U19外，也意味未來更方便穿梭歐盟各國發展。他昨接受訪問，揚言視紐亞為目標：「紐亞打破球迷對門將的傳統概念，我一開始接觸足球便彷效其清道伕門將風格，特點是門將可控制範圍相當廣闊，更有效主動堵截對手攻勢。」

能夠有夢想，吳以琛感激在香港期間的兩名恩師：「回望在港歲月，感謝兩位名宿門將余巧德和劉棟平指點，特別是後者力排眾議，支持我參考紐亞的風格發展。雖然當地青少年賽事因新冠肺炎而全停，但我會好好準備，如在家勤做力量訓練，力圖在未來升上一隊！」

流浪總監李輝立深感欣慰，更指未來數天將赴本地足總辦理轉會手續。他還透露吳以琛下月將回港小休，屆時會跟隨流浪集訓保持狀態！

吳以琛在港土生土長，更曾為英華書院出戰學界賽。獲譽為葉鴻輝師傅的英華校隊顧問盧國華指，吳以琛當年擁身高優勢，資質卻未算耀眼，現時能獲士砵亭U19青睞，是後天不懈努力的成果。

港足門將名宿盧國華憶述，數年前還是英華主帥的時候，經徒弟余巧德引薦認識吳以琛，助此子加入該校。他指出：「吳以琛當時已手長腳長，但資質未算突出，現時能出外發展，是他不懈努力加上父母支持的成果。華人不易在歐洲球壇立足，盼他珍惜。」

曾入選港青的吳以琛過往未曾替香港上陣，他直言要循序漸進：「我暫時對港隊未太了解，希望先在歐洲球壇站穩陣腳，向港隊教練一證實力。」

Mk聰

吳以琛：「紐亞打破球迷對門將的傳統概念，我一開始接觸足球便彷效其清道伕門將風格，特點是門將可控制範圍相當廣闊，更有效主動堵截對手攻勢。」

流浪又然

Jallo tang提果堆大部份香港無得用
佢refer比台灣果d就係佢地可以即搶

港超po who負評我
介紹下都負評

係咪有資格之後隔太耐先申請有機會攞唔番Passport

踢菲律賓本地聯賽成就有限

理論上係要計申請前嘅7年 我理解有下面3種Case 有錯請法律JJ指正

Case 1. 如果未係永久性居民：
睇可唔可以說服入境處只係暫時不在香港 視作你仲係通常居住緊 同埋要證明以香港為永久居住地 eg Gio Sean佢哋上畜力踢波繼續計7年就係說服到嘅例子

申請永久性居民資格

通常居住嘅定義

Case 2. 如果細個已經住滿7年並離開香港之前申請埋永久性居民：
都係睇可唔可以說服入境處只係暫時不在香港 視作你仲係通常居住緊
但就算入境處覺得你已經不再通常居住在香港 只要你未試過連續36個月或以上不在香港 都照樣可以Keep永久性居民

Case 3. 如果無住滿7年 但因為父母係永久性居民而喺21歲前成功申請到永久性居民：
21歲前－未試過連續36個月或以上不在香港就可以keep
21歲後－重新申請過 => 即係去返Case 1

羅素係一個好好嘅例子 佢05-08返英國讀U 09-14喺英國踢低組別 15年申請護照 但我唔肯定佢係case 1 2 定 3

估係2

羅素細個已經係香港
香港有d 朋友

1同2個分別係細個有無申請永久性居民 3就一定唔係 啱啱手誤

姜至鵬都去深圳，羅素又走，華夏幸福星散了

全世界加盟深圳系列

天津天海門將張鷺已經抵達深圳，與深足俱樂部即將展開合同上的談判

沉舟侧畔千帆过，病树前头万木春。本赛季，这些俱乐部的“死亡”，将有助于浮动着泡沫的中国足球职业联赛逐步获得救治，让其他那些更有活力的俱乐部获得参加职业赛事的机会。

深圳要沖冠了
我係深圳人呀屌!

佛山龍獅北上好時機

延續中超夢 素素加油！

根本全部都係鬼

唔係講笑未來有機會, 唔係廣東華南虎成本高已經買左

合約仲有一季？好似？
踢好d 再轉會

陳俊樂的中超首演是後備上陣，雖只上陣約10多分鐘，但已是廣州富力隊史上，第一位在中超登場的香港球員。樂仔憶述自己首場出場百感交集，總算是對自己一直以來的努力有所回報，「一直都喺訓練同預備隊做好自己，等咗咁耐第一上陣嗰一刻，心內非常激動，好想好好表現自己，希望可以喺領隊心目中留低一個好印象，爭取多啲上陣機會」。

他提到要在廣州富力正選陣容佔一席位「一啲都唔容易」，除了整體足球水平比踢港超聯高，亦因為球隊的正選競爭非常大。廣州富力除了吸納內地足球精英，外援也絕對稱得上是星光熠熠。樂仔的中場拍檔是踢過英超熱刺的比利時中場丹比利（Mousa Dembélé），後防大將是踢過德甲雲達不萊梅的杜錫（Duško Tošić），前鋒是來自以色列的孖寶薩哈維（Eran Zahavi）及沙巴（Dia Saba），前、中、後三個位置的競爭力同樣激烈。

陳俊樂是繼前港腳吳偉超後，第二位在中超登場的香港華人球員。 廣州富力足球俱樂部官網圖片
樂仔3月初隨球隊到迪拜集訓，與另一支中超球隊上海綠地申花友誼賽，其間攻入一球，在新上任主帥雲邦賀斯前留下印象。他難掩喜悅之情：「好開心！比起防守，其實我係更加鍾意進攻，哈哈。今次友賽入波係好事，自己要繼續保持好狀態，要繼續進步。」球隊海外集訓後返回廣州，完成14日隔離觀察及接受病毒檢測，結果全隊結果都是陰性。樂仔早前隨球隊進行首課操練，坦言14日隔離好辛苦，又指終於能夠再次踏足綠茵練波好開心，「好煎熬，日日都只可以留喺間房，不過球隊都有set到啲program俾我哋喺自己房間操，基本上都係力量訓練，但係就冇波掂同冇得做帶氧運動。嗰段時間真係幾難捱，又冇嘢做，唯有係咁煲劇，哈哈」。樂仔說，感激球隊職員在隔離期間悉心照料，希望日後能在比賽中交出好表現以作報答。

廣州富力訓練已經恢復接近一個月，不過受疫情影響，原本於2月尾開咧的新一季中超，至今復賽無期。對於中國足協提出6月27日重啟方案，樂仔表示不敢抱太大希望，但仍冀昐聯賽能盡快重開，認為尚未在廣州富力證明自己。他又指，教練團暫時未有特別指示，雖然未知中超聯賽何時開鑼，惟仍會努力訓練，「希望新一季可以爭多啲出場機會，證明自己有能力於中超站穩陣腳。當然，亦都想喺丹比利身邊偷師，佢嗰啲閱讀球賽能力、轉身、攞波、傳波等等都係世界級。喺佢身邊踢波，對我自己嘅進步都會有好大幫助」。

陳俊樂（左）認為北上踢波令他成長不少，特別在比賽速度及節奏方面都有加快。 廣州富力足球俱樂部官網圖片
樂仔說，中超是一個很好的平台讓自己進步，高強度的比賽經驗令他成長不少，特別在比賽速度及節奏方面都有加快。他憶述自己在港超聯時是一邊讀書一邊踢球，「都尚算應付到」，若是在中超，相信未必能取得平衡。他鼓勵香港足球員北上踢波，更多香港球員外流「出去見識吓」，對本土球圈發展十分重要。他補充，「唔好對內地太大成見，中超嘅水平係踢港超聯感受唔到，完全兩個層次」

佢真係咁講？

陳俊樂指中超至今依然復賽無期，對於能否如期重啟不敢抱太大希望，但仍昐能盡快重開，因為他認為尚未在廣州富力證明自己。他說非常高興加盟廣州富力，這裏的競爭性及球賽速度比港超聯高，他又說，「唔好對內地太大成見，中超嘅水平係踢港超聯感受唔到，完全兩個層次」。

可能講足球方面嗟，事實係中超勁過港超

足球方面姐，喺好多人眼中，中超係假球聯賽，踢法粗野，只靠外援，但係無論點都好中超水平一定高過港超

好彩公海仲夠冷靜
冇盲屌樂仔

港隊首席中鋒

要睇頭幾個回覆
好彩放喺波台

樂仔未有正選的好處：唔使驚播歌嗰陣冇動作俾人罰錢/停賽

唔唱, 比大陸網民屌死
唱, 比香港網民屌死

為統戰, 我建議富力下季俾樂仔場場正選, 出到佢唱中國國歌為上

全季白出人工

有關部門消息，10月份前外籍人士仍可能無法進入中國。這意味著，中超若7月中旬開賽，各俱樂部要應對外援、外教無法入境的問題，此事幾乎已成事實。

按照防疫政策要求，外國人依然無法入境，更不要提外援、外教了。

同時，外援、外教如果想入境，至少是體育行業所有外籍人員統一申請入境，有關部門絕不可能只為足球項目“開綠燈”。

尋日睇新聞先話申花要恩哈路返去
唔比曼聯續借

英超打完中超都未開league

雖然廣州離香港不遠，搭飛機只是一個鐘頭，但仍算「離鄉別井」北上踢波。樂仔仍然掛念在港的家人，他指以往家人常到廣州找他，或是他回港與家人相聚。但近月武漢肺炎肆虐，若他與家人見面亦要隔離14日，他不希望麻煩家人，只能希望疫症快點過去。

幾時批鬥埋樂仔條女，要起佢底，中出佢
成班兒登

富力有幾多外援番左去

除咗杜鍚，返哂

杜錫都係等完約走，註四出三都係出丹比利丶沙巴、沙希域，反而蓄力隊波暫時影響最少

二千萬買斷佢好唔化算

成日話自己夢想踢曼聯 喺度踢埋啲西波

支持攬炒佢

係申花好差

新國籍法:中國國籍永遠有效

第二點

第五點香港另行規定

係bor同埋原來未有source

東網宣佈梁諾恆加盟梅州客家

嚟緊呢季可以出4鬼

最後甩左

沒正選了

仲要係接唔到雲邦賀斯個波
俾咁大力做乜

白国华在抖音直播间透漏

河北华夏幸福吧：罗素转会江西联盛只待官宣

终于等到了一个好消息

好

没砸手里，还真不错。

中超球隊全部都無咩底蘊 無歷史
啲波衫完全無美感無歷史感

呢方面香港贏哂, 南華 愉園

盧狗呢啲球員的確又係中國少有. 呢代都無乜佢隻沙傑利式短撚.

以波論波 盧狗係幾勁 啲出波死球有水準 又有腳法 不過球品就

愉園ready

R&F去踢算

富力一二隊一齊玩

港足 被代表。是遲早嘅事

以背軍旗賣港性格，分分鐘遲啲每屆河水杯變成佢口中嘅「大亞灣交流足球杯」叫鄭智、盧琳、猶戴落嚟同我地賀歲

香港奧運會籍有無機會變成大灣區代表隊

表弟：魚丸冇話過參加喎
魚丸梗係冇啦
參賽嘅係公民呀嘛

梁諾恆：

(操練跟得上?)頭兩三日會比較吃力，因為佢地已經集訓了四至五個月，而我是最遲一個到。雖然我自己於三月尾最後一場比賽後都有日日跑步，不過在隔離14日時只可以做有限量運動，所以肌肉上頭幾日會好吃力。

(自己與隊友有何分別)最大不同他們都認識彼此一段時間，所以自己要盡快了解不同的隊友，希望在場上互相幫助。

(梅州生活)習慣呀，這裏的生活與我在英國、廣州差不多，每日集中訓練以外就是休息。而且這裏比較多廣東人，他們都好樂意幫助我適應。

(願望踢中超?)自己當然想挑戰更高的聯賽，不過暫時自己要做好自己先，先在中甲站穩，適應國內的聯賽，之後的事就之後先再考慮。

(嗜好)我平時好喜歡去做gym，疫情之後都會常常去行山。在假期時都喜歡看電影電視劇，與朋友打桌球。

(外流外國聯賽)如果有機會自己一定會去嘗試，因為足球生涯短暫，自己覺得要無時無刻挑戰自己。不過現在會按部就班，先做好自己，如果有機會來到的時候要好好把握。

(爭正選信心)自己當然想爭取到正選位置，希望盡早適應國內聯賽的特色及節奏，爭取到正選。

(中甲、港超球員分別)我覺得中甲的節奏係比港超快的，身體對抗我覺得港超應該會比較大，因為港超外援數目比較多。

(英國青訓的香港球員如今能力較高)我自己不敢說比其他係香港受訓的球員更強，不過我覺得最主要分別是足球文化及競爭力。英國每逢比賽日就像大節日，氣氛相當熱烈，全區的人都好享受同期待。
而且好多小朋友有一個做職業球員的夢想，而參加青少年訓練，令在隊內和其他隊伍的良性競爭有助球員進步。

(有何需改善)中甲節奏會比較快，自己要能夠做到在快節奏下打出在港超的水平。
如果在技術層面上選一樣改善，我覺得自己的傳球要更精準及帶侵略性，令球隊進攻更容易。

d基本功好到

外流球員梁祐維入選U23訓練名單

保持了85%以上的傳球成功率

上次好似想簽方栢倫

試訓陝西唔成功仲好 , 隊波財政應該就嚟頂唔順

咩統計？

勁過好多英超球員

With an 84 percent pass completion rate, van Dijk finds a team-mate marginally less often than either of City pair John Stones (91 percent) and Nicolas Otamendi (86 percent).

樂仔當修咸頓狗咁撚

有無做過愛

本地足球group:

呢個年紀比他好的門將也不少，可以留意一下青年聯賽怎至預備組聯賽。

Mike Ho 就係數03/04已經起碼有三至四位門將暫時比這個出色，你所講既垂青要先了解係被推薦去試腳定係人地嚟挑選，你所講既情況就好似歐洲職業聯賽派球探當地挑選，而香港暫時外流既一般係自己去試腳，幾個年青球員都係經球會或教練推薦，首先你要得到教練認可，裡面包含好多因數，其次要跟家長溝通，要家長首肯，因為如成功就要放棄香港學業到海外，又有幾多家長首肯。另一途徑可能你不知道，香港係可以經教練帶你到歐洲選拔，大小球會去試腳，暫時葡萄牙最多，呢個係要收服務費既，所以内裡不是你想得咁簡單，無幸運我好認同既，實力就睇好多嘢喇，順序如下：背景、家景、最後先技術。

點睇

點睇？睇到有陣酸味
有三四位比佢出色又唔開名，點討論？

以為你講鏝迪布尼

嗰d所謂俾吳以琛好嘅龍門 有冇意願全力投入發展自己嘅足球事業先

到18歲都冇嘅話 即係連做職業球員最基本嘅資格同心態都冇，怨嚟都晒氣

再講，身高呢d身體質素都係潛力嚟，嗰幾個又有冇

True，我睇片覺得佢係可造之才

96難講，我估冇

Asaikana
5月28日 17:30
转发微博
@港波·報
【香港U23及U19代表隊六月訓練名單】
召集U23及U19代表隊在將軍澳足球訓練基地開始為期20日的集訓

SJ0924：全是香蕉皮

Burhatu_：非黄即蓝

親嘴可防止蛀牙：唱国歌

Vincent_Chu：香港日裔真不少

岩岩先發現葡甲腰斬, 最後排名尾2既科瓦彼達迪下季要降落葡乙

近排成日報香港波啲嘢

一仔機會黎啦

我驚佢地直接散band

陸續有嚟
都唔止一個聯賽係咁

佢都叫做算係識得分開香港同中國啲嘢嘅人

港超聯】大埔欠薪多月終棄賽 馮凱文：有人捲款潛逃但不是我

01即時體育

撰文：高詩琦袁志浩
2020-05-29 14:58
最後更新日期：2020-05-29 14:59

上季港超聯冠軍和富大埔近月因贊助商資金問題，鬧出欠薪風波，據知球會目前連3月份薪金亦未出足。

糾纏多時，大埔今日（29日）終發出公告，指贊助商違約下無力續戰今季賽事。原主教練馮凱文亦就近日有關他「捲款潛逃」的傳聞澄清。

大埔秘書長陳平今日向部份傳媒發出公告，指球會贊助商因新冠肺炎疫情的不可抗力影響下，違反了雙方所簽訂的合約，導致球會的部份薪酬無法如期發放。

公告又指大埔已以借貸方式解決部份欠薪，惟經近1個月協商後，贊助商仍表示資金無法於短期內送達。因此，大埔決定今日向足總通報，退出應屆亞協盃及港超聯本季餘下所有賽事。球會指將盡力為職球員追討欠薪，而球員若欲向勞工處及相關部門求助，大埔定當配合及協助。

大埔足球會就退賽發出的聲明。（大埔體育會提供）
大埔足球會就退賽發出的聲明。（大埔體育會提供）

陳平在接受查詢時透露，贊助商早於2月起沒有向球會注資，「贊助商目前沒有現金流，他們稱要待7月中才可再注資。對方仍有意參加下季比，但首先他們要『補糧』，所以目前未完全絕望，唯有下回分解。」他又稱，目前球會尚有少量3月份薪金仍未支付，現階段目標是向贊助商爭取4月份薪金作代通知金。

至於早前被指已離職的大埔總監馮凱文，就希望就近日有人指他「捲款潛逃」的傳聞澄清，他直言：「的確有人捲款潛逃，但那人不是我！」並指自己事事以球員利益為先，「一直不出聲是想避免無謂爭拗，但現在越來越過份，不能不出聲」。

馮凱文強調自己因球會在疫情下減少預算，決定主動請辭以減輕球會負擔，保住球員飯碗。這位教練認為退賽是無可避免的情況，職球員現時只能全數離開球會，「現在球員要找班落已經太遲，要轉工也很困難。不過為維持球員生計，我會協助聯絡其他球會，嘗試讓他們在餘下球季或新球季落班，或者如孫銘謙一樣，帶他們到外地聯賽開眼界。」他表示，除了孫銘謙，計劃多帶1、2名球員到韓國一試身手。

大埔前主教練馮凱文認為大埔退賽是無可避免的情況，職球員現時只能全數離開球會，「現在球員要找班落已經太遲，要轉工也很困難。不過為維持球員生計，我會協助聯絡其他球會，嘗試讓他們在餘下球季或新球季落班，或者如孫銘謙一樣，帶他們到外地聯賽開眼界。」他表示，除了孫銘謙，計劃多帶1、2名球員到韓國一試身手。

番芬蘭未

據PP體育多渠道了解，新賽季中超聯賽已有了比較準確的開賽時間，日期定在了7月初

即係

會唔會係已經係港超落咗班唔去試腳

溫肇輝（Caleb Wan）,2001年出生的北愛爾蘭籍華裔前鋒， 他的父親來自香港。 Caleb效力於北愛超球隊科爾雷因U19

Jallo tang 前日po 依個應該唔合資格

誒，繼Tim chow 後又給台灣做貢獻了。 25歲的前新西蘭國青球員Jordan Vale，他的父親出生在台灣，奶奶是一名中日混血的台灣人。 目前效力於奧克蘭城

推 Dybala21: 加這個，Tim也回來，2026又擴大會內賽隊伍，台灣進世 界盃不是夢了！今個月正在接洽了，期待消息

國家體育總局發布統籌推進新冠肺炎疫情防控與體育工作領導小組關於有序恢復體育賽事活動的指導意見：採取預約、限流等方式，有序開放各類運動場所。在落實防控措施的前提下，可開展本地群眾體育健身活動。中國足球協會超級聯賽、中國男子籃球職業聯賽等職業體育賽事，應單獨制定賽事恢復工作方案，經審核評估後實施。

全部有血緣既幼幼都喺外國出世

大部份係
Gerbig, remi 果d 好少，有兩本passport

又可以去中國掘金啦

幾時會有第二個聶凌峰出現

但代表紐西蘭打過世青杯

仲有冇資格代表台灣

唔知呢
但當時可能係幫韓國瑜助選，國台辦講過會放鬆對台灣運動員限制，依家有無成事唔知，但蔡去到荷甲都係有d肯搏一下賣中超
其實台灣肯搵返Tim chow已經好好多，佢係傳統高大b2b防中，支國球迷都話好可惜無一早搶佢，話佢係中超好勁

唔係去K2, k3試腳？

台灣屬人主義+雙重國籍 佢一出世就有中華民國國籍

但係打過世青應該冇得轉

打世青嘅時候已經有國籍就可以轉
打過A級官方比賽先係點都唔轉得

好撚亂

Yes
諗起陳昌源入過比利時U19踢歐錦賽（青年）,
再一路讀大學踢比甲，後來拎台灣passport 國家隊上陣

所以點解話許唔踢得唔係因為佢踢過澳洲青年軍
而係佢踢嗰陣冇香港籍

Yes, 可惜，右果個大大隻

上月news

在4名「子弟兵」當中，馮凱文預計李啟智、劉穎笙及廖智謙有能力先在K3落班，孫銘謙更足以與K2球隊簽下合約。

太樂觀, 機會唔太大

依家仲有亞援位既K2球隊得6隊，希望孫銘得

中甲聯賽主客場34輪的方案沒有通過審批，新方案是蛇形排列分成三組，在三地集中比賽。

每個小組內6個隊雙循環，這一階段每個隊踢10場比賽。到了下一階段再分成勝者組和敗者組，決出升級和降級隊。初定的開賽時間是七月底

路遙知馬力la,
03年果批除左吳以琛，有冇人知湯翹哲George Tong咩水平？ 曾踢緊太陽飛馬/kitchee/諾域治U隊，有英國護照

Old post

Youtube無佢英國踢果陣d highlight, 只有 香港u 隊 ，港超po提我先記起
正常發展應該至少勁過gerbig/梁右維/其他本地掛，
好多人期待佢

佢不嬲都有入選U隊

就係唔肯定佢水平去到咩位
00後中堅斷左層，佢肯定係其中一個潛力好

理論上係

知唔知上排最右同下排最右邊個黎？

美國留學富家子弟朋友會

打籃球 幾正 一出門口就有得打

傑仔初中打籃球校隊，所以基本功好
後來先主力踢波

水平計機會比較低，始終搶外援位
我感覺佢接近k3/中甲水平

由於預備隊聯賽被取消，富力預備隊即將解散，主帥達爾科-布塞爾與俱樂部的合同被迫終止。

布塞爾透露，預備隊中有5名球員已經正式上調一隊，“馬俊亮、陳俊樂、王鵬都早就有過一隊出場經歷，也算是老面孔了。特別是王鵬和陳俊樂，他們有實力在一隊打上主力，可以多注意他們倆。”

斯帥一走就掃走班塞爾維亞佬
唔知麥高派路域有冇機會調去港超富力做助教

大家覺得呢？算幾客觀分析

自己比正評自己仲要讚自己客觀

盧琳收山腳

Thx for ur 正皮
唔知佢依家踢緊咩，之前話佢踢緊諾域治U15，不過依家已經超曬齡，又唔見佢上U18

我諗佢天份唔算太高，而且之前都有巴打講過佢係比較鈍，但係佢勝在有身型，加上有英國passport呢個優勢令佢可以去英國受訓，後天因素影響之下進步到成為港隊第一中堅都唔係冇可能，第時可能可以好似Remi咁搵下agent搭路去北歐聯賽

但係佢依家就暫時未得啦我記得之前佢都有入選踢CTFA個U19邀請賽，不過佢應該踢得唔太好，之後U19亞錦外就冇再選佢啦，當然佢嗰陣係跳級入選，所以再睇下佢之後發展成點啦

咪就係，
近一年係u隊咩情況都唔知
Transfer market 都無update佢

可以u隊跳級應該最好果批，理論上
Gerbig, 吳以琛依d連u隊都唔係常客，依家潛力都唔差

下次如果有比賽希望有live睇睇

支持盧狗

突然轉左藍色

睇路邊社消息
彭林林去kitchee幾意外，觀望先
仲諗住係基藍馬機會大d

Any live

湯翹哲讀嗰間學校同諾域治合作 應該係表現好就可以去諾域治 如果被人淘汰應該會跟返學校個academy

冇啦

英超球隊既U18應該都幾難上

關係都算close Grant Holt做埋Director of Football 同埋都真係有人升到U18 U23

btw 揾到了 喺Grant Holt而家踢緊嗰隊Wroxham嘅U16
有相

英格蘭第9級聯賽

仲大隻過啲支那仔. 支共幾時搶人過國足.

茹子楠係咪都踢過英格蘭第9級？地區果d

初步睇路數天份立足歐洲有d困難, 好似梁右維有球會關係可能先有機
希望水平勁過jerbig 果d

樂仔u隊踢過彼得堡/諾咸頓
係英國果陣
印象中

小戴 要當上國腳了

已經3-0

斷腳祝福區

小浚越屌越強大

升光蛇上去帶隊

樂仔有冇出埸

樂仔有無踢

快啲出樂仔教訓下佢

支足最缺乏既進攻中場
最後拼圖

茹子同楊樂恆都喺讀Oswestry School嘅時候踢過FC Oswestry Town
不過佢哋係再大個啲嘅時候踢一隊

原來都係想拎scholarship去美國讀U
開頭嗰段係一隊比賽踢北愛超 北愛超個feel好hea

Cls

射到成個古天奴咁有點呀？棄港投共嘅蓄生祝早日快啲收山

真

樂仔要爭氣

Grant Holt揸旗咁應該有d認受性

有其他link
吹奏緊佢

Tsun 係表現好

我勤仲有冇得追
樂仔都要被撚

勤冇得追估計
太多傷

估計天份好過Gerbig少少
大把時間浸

幾時訪問佢點睇樂浚打呲

不打了.jpg

笑死人咩 咁遲先開

明明大陸一早冇晒事

人地k league 日本職棒都開波
中超中甲仲未落實

大陸真係小心, 為運動員著想

成日叫人美國肺炎 人哋NBA都夠膽開返

吳中超定tsun 係 最衰嘅25仔？
可以conclude 了

啲中超隊搭旅遊巴都冇戴罩啦 尋日先睇完重慶條片

如何conclude

佢入支國ma
唔係點踢中超

吳偉超都叫踢過下港隊

當時情況：

2006年，吳偉超退出香港隊對烏茲別克的賽事，全因頭部受傷剛做手術，巧合地當時效力的上海申花要在當日友賽傑志，他卻正選上陣被球迷狂噓，遭香港球迷在本地足球討論區指吳偉超為「香港足球騙子」，他之後卻解釋那時隊友杜威斷了十字韌帶，李瑋鋒又為國家隊效力，球會突然無人可用，比賽當日教練早上對吳偉超說，1點到醫院拆線，3點落場比賽。當年吳偉超加盟了上海申花坐足後備席半年，經歷了5、6年那種艱辛的訓練，到了終於有一個機會，吳偉超就頂著未準備好的身體，賽前兩小時拆線迎來上海申花的首個機會

杜威，
即係歐沖踢到訓低果個

原來佢依家番左大陸做青訓教練

深足挖到寶了？ 20歲新星連斬恆大富力！里皮助教：他已是國腳水準
2020-05-31 00:16:45
在北京時間5月30日晚竣事的一場中超熱身賽中，遞補天津天海征戰新賽季中超的深圳佳兆業隊，以3比0完胜廣州富力。而本場角逐深足20歲的新星戴偉浚大放異常，再度展現了肉眼可見的天賦。

此役，戴偉浚再度被主帥多納多尼排進首發陣容。而下半場第16分鐘，戴偉浚沒有辜負意大利名帥的希望，正是他在中場的搶斷，隨後遠程奔襲至富力禁區前沿，隨後用一腳世界波敲開了富力的大門，資助深足將優勢擴大到了2比0。

而戴偉浚的精彩體現，讓海內知名足球記者苗原都忍不住嘆息道：“多次聽差別的人提起他很強，真的好想去現場看看他的體現！如果20歲的戴偉浚都具備了國腳水準，那麼深足確實堪稱賺大了。”

之前希汀克睇佢唔上眼

原諒超仔 佢代表港隊果陣的確無流攤

原本港隊中場可以黃威＋浚＋樂仔 而家？
２５仔！！！！！

GK.吳以琛 (未知會否投支)
RB:徐宏傑
LB: 孫銘
CB: 細佬 + 謝嘉強
MF: 樂仔 + 黃威 + T-Sun (已投支)
CF: 艾力士 + 辛袓 + 費7

幾好J

打葡超預備隊. 浸返2-3年應該已經有英雄輝級數
3年好快過

佢當然有衰野 但叫踢過下出過力
戴狗就一開波投支

外國訓練21-22歲已經要成熟有表現. 24歲應該最少都要有一隊後備位.

葡萄牙5年入籍，由佢成年嗰刻開始計，23歲就可以入籍，到時可以橫行歐洲

接古圖斯班 去皇馬

5年入籍
以前唔知可以

其實係幾勁同有膽色既
就算話後衛唔拍
都要你敢射同射到先得

浚仔渣油!

確實，如果22都未得
立足歐洲機會比較少

踢港超都屈唔到幾多
之前仲要有得升佢上中超富力

樂仔應該要追埋去剷停佢

個陣支足仲未有咁層次點特批

英甲大後備都屈中超仔班

早前收到一些查詢，關於想去外國球隊訓練。我們和西班牙球隊商量過，可以安排一個月的跟訓計劃，可安排西丙（第4級聯賽）或第五級聯賽（地區聯賽）球隊。注意，港超的西班牙外援一般來自西乙B或西丙，所以對一般香港年青球員來說，西丙已經很高水平了。機票自行負責，特區護照有3個月免簽，請自行了解入境及隔離政策，過往亦有我們的內地球員因態度積極，成功留隊參加西班牙聯賽。

西丙費用：hkd 2xxxx （包吃住訓練及隊服洗衣）
西班牙第5級費用: hkd 1xxxx （包吃住訓練及隊服洗衣）

你過去試腳未. 西班牙岩你

講緊士砵亭喎，咁易有位？
如果喺士砵亭唔得，咪去低一級聯賽試吓

個人認為無意思
一個月，仲係西丙依個lv

8月就28啦

我skip 左睇，sor
我意思上到大港腳
22大港腳都無機會上陣，立足歐洲機會比較低
挑戰英雄輝

吓仲以為佢25-26

香港球員計如果葡甲上到輪換已經好好
如果上到職業計
當然士砵亭training 水平好d, 後來點好難講，梗係想上到再高d

等Av堅安排

要av堅自己外流左先

有消息指出富力R&F曾與羅素洽談，希望將他帶回港超，惟最終未有成事

等睇死死地氣踢返港隊

好彩，如果唔係下年真係唔使踢

由佢25歲開始望佢外流，依家都差唔多3年都未有消息，算啦

放棄英籍咪入到中國隊囉，又有血統

28歳都可以外流嘅.只係冇得期望再有咩大進步。

有嘅 出去3，4年返嚟都夠屈 之後有亞洲盃嗰d重要國際賽 佢勁d都好丫

中超 廣州富力熱身賽「樂仔」上陣60分鐘
05月31日(日) 20:15

亞洲各地聯賽正逐步回歸，除已經開鑼的韓職外，日職早前亦公布重開賽期，而原定2月開咧的中超，亦正在研究復賽安排。據悉新一季中超有可能會劃定為幾個賽區，轉以賽會制舉行，主辦方就希望能在7月中開打。

各隊中超球隊近期都加緊備戰，頻頻約戰熱身賽，上周六(30日)廣州富力就與遞補升上中超的深圳佳兆業閉門拍跳，其中香港代表隊中場主力陳俊樂表現活躍，獲安排上陣60分鐘。「上下半場開段球隊表現得唔錯，但係失咗第一球後有啲亂，希望下場會做好啲」「樂仔」表示，球隊未來會繼續約戰熱身賽，希望自己的狀態可以不斷升，爭取更多上陣機會。

最終廣州富力在這場全中超拍跳以0比3不敵對手，而為深圳佳兆業射入其中一球的，正是「北望神州」多時的戴偉浚。

踢瑞士超有意法國籍 安東尼：香港先係我嘅家

正效力瑞士超盧加諾的土生洋將安東尼（Antoine Viterale）接受訪問時坦言，不排除未來回流香港，更望有朝一日穿起香港隊波衫。

現年23歲的意大利及法國混血兒安東尼在香港出生，長大後曾受訓於港會、傑志青年軍，居港14載才隨家人移居新加坡。其後到過愛斯賓奴、基爾禾等歐洲球會學法，至20歲回新加坡後港聯落班，兩季後加盟瑞士超球隊盧加諾。

由於安東尼去年加盟之初錯過季前集訓，與球會磋商後決定先隨U21出戰第5級聯賽以適應比賽頻率。而他由季初至球季暫停前，一共上陣7場並攻入4球，安東尼甚為滿意自己的發揮：「我認為表現唔錯，由一位技術型球員提升成為一位射手，打翼都冇問題。」

即使在西方家庭中成長，又曾在歐洲生活數年，惟這些因素都不減他對香港的熱愛。安東尼表示，他永遠視香港為真正的家，更每年回港一次探望昔日好友，為了重新連繫自己的根。

關於安東尼能否代表香港隊，他稱自己仍有香港永久居留權，具資格申請特區護照，惟前提是要先捨棄意法國籍。不過他就毫不隱晦，自己對將來穿起香港隊球衣的野心：「我已經準備好再進一步，討論申請特區護照同代表香港隊嘅事，但我都關心會唔會影響到我嘅歐洲生涯，因為如果喺歐洲球壇留愈長時間，對香港足球愈係一件好事。」

雖然代表港隊資格未明，不過安東尼極有可能，可以本地球員身份註冊本地賽。據賓紀文案例，即使僅曾出戰過本地青年級別賽事，仍符合2017年改制後的本地球員條件。兒時曾為傑志出賽的安東尼，相信亦具有相同資格。

安東尼坦承曾與傑志暫代主帥朱志光，討論回港落班的可能性：「我一直對返香港踢波持開放態度，尤其好多當年嘅朋友同教練都喺度，我會對自己嘅球員生涯，做出最好嘅決定。」

【安東尼檔案】
全名：Antoine Viterale
出生日期：1996年7月1日（23歲）
位置：前鋒、翼鋒
身高：1米81 體重：73公斤
現效力球隊：盧加諾（瑞士超）

竟然

安東尼稱自己仍有香港永久居留權，具資格申請特區護照，惟前提是要先捨棄意法國籍。不過他就毫不隱晦，自己對將來穿起香港隊球衣的野心

呢個時勢放棄意法國籍咁勇武

又變假鬼

放棄咗原先國籍攞特區咪唔係假鬼囉

呢條友講左好多年啦，到依家都未真係攞特護，唔覺得佢之後會攞囉

條友歐洲無競爭力，
但香港可能已經叫幾好
Mckee都可以長期踢港隊主
佢似放風睇下有無高薪offer

咁都冇計㗎

你傑志唔要，畜力都會要啦，反正畜力已變做入籍同假鬼隊

似放風睇下有無高薪offer
無lala做oncc訪問

踢瑞士超b隊ma
Transfer market 好似寫

係囉都好耐冇聽過佢既消息
佢傑志青訓出身，如果佢想番香港踢傑志應該會要番佢既

瑞士第5級聯賽

踢傑志囉. 一係富力. 都係呢兩隊架啦

做假鬼機會不大 賓紀文做唔成案例 因為佢2012年踢過預備組
如果得 東方奧利華就唔使借去深水埗等護照

攞passport吧

原來佢之前都去過踢兩年玻超會唔會去玻仔踢算

即係東網又放流料

踢畜力但未來港隊前鋒嘅希望（輪換或主力）

一世唔返香港

你地會揀咩？

周定洋之後仲有規則可言?
是旦啦

純粹想知有冇，佢咁細個已經過咗英國

冇血統又得、幫你恢復國籍又得，得咗

外流職員

去年十月中與東方龍獅分手的司徒文俊即將出任韋根的管理層。本港公司國際娛樂在收購韋根逾一年多後，日前出售予集團主席蔡朝暉有份持有的關連公司Next Leader Fund。股東大會於日前通過交易後，隨即任命新任董事局成員，根據官方文件顯示，任命成員當中包括司徒文俊。

正身處英國曼徹斯特的他昨越洋回應指：「能在英國球會中工作當然感到十分高興，未來希望能繼續幫助球隊爭取好成績。」他亦補充指，將會與新投資者討論球會未來發展方向。

中場防守偏軟。樂仔！做男人唔可以軟架！！爭氣

整多個Project E啦

George 腳下功夫麻麻地，有待改善，高度嚟講已經有 184 cm，身型仲好過本土港將，做波方面就個人認為麻麻視野唔夠廣，同埋佢個人幾冷靜(本身個人冇咩點講野) 唔會咁易出腳，亦都係因為太冷靜嘅原因唔夠Aggression。位置感同防守能力都係有待磨練。總括嚟講係現今足球傳球做波係領導球賽嘅環境上，佢要大大加強佢嘅傳控能力，但15-6歲可以做到咁，算係不錯。
梁佑維(一仔): 身型唔算高大，大約178-9，但佢體格都比較橫，可以彌補佢身高不足，肯用波及傳控能力強，基本功扎實，好有侵略性，55波會成個人訓身個隻(呢樣野我好少見到香港球員會咁)，但由於佢太aggression，好容易拎黃牌同有粗野tackle，呢樣野係佢要改善，亞青盃第三場對東帝汶就係因為2張黃牌而停賽，見到佢其實同香港踢波嘅球員都有幾大分別，就係個體型，可能葡萄牙冇咩做就去做GYM，而家個人好橫。我個人認為佢係一個大隻版嘅球霸
可以參考下以下片段，George (#12) 同粱佑維(#5)一齊打中堅，可以順便睇埋

吳以琛其實係得個高字，技術9流

Thx for info, 詳盡

係香港果陣確實係唔算好
但果度浸左兩年可能有進步可以超前都唔奇

睇片梁佑維路數幾好, 但身型係中堅輸蝕
George就身型幾好, 但overall防守麻麻

Ching對本地青年球員好熟識長知識了

兩個都有待改善，但一仔就開始漸漸成熟

但呢個配搭最好 一標一包 似大細豪

反而葉卓文同一仔會夾d

其實湯翹哲係已經離開左諾域治?

講起Gerbig, 佢身型好，轉身靈活，技術粗少少
但到佢grad都 23，年紀大左少少，估計佢可以再嘗試德國第4級聯賽

Joel edit左佢wiki

佢唔係係academy 校隊？
仲keep 到代表諾域治

仲keep 到代表諾域治？
唔係勁果d先有份？

香港又多一名外流球員！上季効力東方沙龍青年軍的小港腳司馬自信，獲瑞士次級聯賽球會韋爾睇中，今晚便會離港到彼邦歸隊。96年出生的司馬自信司職守門員，曾在前南華射手雅迪有份執教的足球學校受訓，上季為東方沙龍青年軍，年初曾入選港隊全運大軍名單。據雅迪表示，司馬自信隨足校到巴西學法時被韋爾的教練看中，今次到瑞士將會逗留約2星期，假若環境適合便會正式留效。

有冇人知呢條友去咗邊

之前好似去左第4級之後就冇再踢

算啦呢個，睇u23 都知佢麻麻地

讀緊u

U23未夾好，佢表現係比較差
果陣佢由防中改踢中堅，依家有進步都有可能

Wow
工作緊，無踢波

個陣仲有個肚腩

竟然冇踢波

其實個d u23 都on9，明知人地係仿草，練波都照練真草，緊係輸啦

個次

有自己真草場唔好徙

所以咪7 囉，好似去到先知係仿草咁

希望鄭展龍可以接到佢班

邊個佢

New post

叫司馬自信咁撚型既

同樂仔同期U隊

細佬有新消息, 請移步新post